<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>世界观察日记 - 短文</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/" rel="alternate"></link><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/feeds/duan-wen.atom.xml" rel="self"></link><id>https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/</id><updated>2023-10-19T02:10:00+08:00</updated><subtitle>Written by FiftysixTimes7</subtitle><entry><title>炸不毁的高墙</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/zha-bu-hui-de-gao-qiang.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-19T02:10:00+08:00</published><updated>2023-10-19T02:10:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2023-10-19:/MyWorldObservationJournal/zha-bu-hui-de-gao-qiang.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;不知道学业繁忙是不是一个借口，又是好久没写文章了。严谨的深入思考也越来越难得，更多地只是在一个个睡不着的长 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;不知道学业繁忙是不是一个借口，又是好久没写文章了。严谨的深入思考也越来越难得，更多地只是在一个个睡不着的长夜任思绪飘荡。今天也没有精力发长文，只是有一些思绪不吐不快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的事件让我想起高中写过的唯一一篇被语文老师认可的作文，题目概括起来大概是“心中的高墙”，高中毕业时也曾发出来过。同时，这也是我自认为为数不多有意义的作文，虽然分析的深度一般、角度也不新奇，但是其中提到的现象确实存在，也确实值得批判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作文中我提到了纳粹虽然已经被消灭，但与之相似的思想并非完全消失于现代社会。我特意没有提到元首，因为我觉得对他的历史评价过于确定且一致了，提到他反而会弱化后续的论证。或许当时的我怎么都不会想到希特勒在网上的形象都能“反转”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信，或者说我但愿大部分人只是在逞一时嘴快，因为如果不是如此，那么这个社会将会是可怕的。我只是有点担忧，或者说更多的是感慨，因为担忧的情绪经过了那三年也有点麻木了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遥想当年，我们还是在一片歌颂可贵的大范围和平的舆论中长大的，当时世界局部也有战火，但世界和平一定是每个人的期望和理想。而现在，连那个公认的千古罪人都能被戏谑地“洗白”，和平更是沦落为笑话，我真的很难想象在这种舆论环境下长大的年轻人还能有多少明辨是非的能力，还能有多少破除“高墙”的勇气，还能有多少为全人类未来奋斗的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当然不会改变我对历史罪人的评价，也因此更加痛恨模仿、成为、甚至超越他的行为。前几周看了电影《奇爱博士》，让前天的这场空袭更令我感慨。不知道有多少巴勒斯坦人会因此爱上炸弹，作为复仇的工具；不知道有多少旁观者会因此爱上炸弹，作为“现实”这场充满黑色幽默的荒诞戏剧中的演员，无知、又无奈地任凭其嘲弄可笑的生命、可笑的和平、可笑的人类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是期待和平？还是期待不和平的永久终结？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;评论：其实，说真的，很多时候我们对和平都抱有极大的幻想，又或者说是误解，是因为我们身处在一个相对来说强大的国家之中。正因为此，我们才有了和平，但究竟何谓“和平”，这要看的层面有很多，可不容忽视的是人心剖侧以及历史所带给我们的思想的危害，可这二者并不好去控制，亦或是说了解一个人是怎么去看待的，只有与当事人有着接触，才能其知本质上的所思所想。世界局势的紧张亘古不变，可能当时候确实有些缓和又或者说有很多事物不为我们所见，因为我们能所关注的都是片面的且局部，有很少人能真正具体掌握事件发生的整体局面又或者说剖析其发生的主要矛盾。况且自从疫情以及俄乌之后，面对这类极端的思想加上互联网的普及，自然会有人信奉着并且甘愿成为了“它们”的嘴替。战争的爆发无非就是那几个层面，无不在乎关于民族，关于宗教……在我个人看来，战争就是这些思想在执行层面上的延续。可怕的是，战争不仅仅止步于此，这其中也夹杂着各方利益的撕扯和博弈，这使得整体的复杂性随之而提高，而矛盾也越来越深。想要破解这其中的矛盾，必然得平衡各方的利益，并且在这其中寻找并提出一个愿景是各方能够接受，并为之去付出和努力的。可有些思想上的东西根深蒂固并不好解决啊，这时候就得由历史出手了，去进行纠正，而这一纠正可能得付出一代又一代的人。对此，文中所说“在这种舆论环境下长大的年轻人还能有多少明辨是非的能力，还能有多少破除‘高墙’的勇气，还能有多少为全人类未来奋斗的动力。”只能在历史的诉说之下，由教育的推动去树立正确的价值观为导向去进行改进了，所以也才得付出一代又一代人去为之努力。但不可否认的是，诸如此类的思想会在一次又一次爆发的矛盾和冲突之中随着进一步激化，重蹈覆辙，所以与此同时我们也得从中寻求一个对双方彼此利益都满足的方案去极力的去避免这死灰复燃的思潮。只有在教育的推动之下，加上有着一个共同目标愿景，以及核心矛盾纠纷的解决，才能一步一步的往和平的方向迈进。至此有时我也在感慨和思考，中国，这有着5000年古老智慧传承的文明在这其中所扮演的角色是什么，对此其又能做出什么样的贡献，其中一个例子是我们能看到不久前的中东和解，这是一个建设性改善措施。但想要促成此类的和解，我敢肯定的是他在这其中斡旋必然是艰辛的。可我们始终忽略了人心，以及矛盾是会转移的。因为利益的不平等加上人的欲望，以“自己的利益”作为出发点，不在少数，所以为了制造矛盾，巴以此刻又引发了战争。所以啊，“和平”，这是一个有解之题，亦是无解之题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回复：你补充得很对，我其实也没说和平是不可达成的，如果大家都这么想那么这个世界估计也完蛋了。但是我觉得教育对观念的塑造能力也是比较有限的，每一个大新闻都会对整个社会环境产生不可预知的影响。总的来说，我只是在比较狭隘的个人角度考虑这个问题，我觉得在21世纪还有人堂而皇之地做反人类的行为是非常难以接受的，如此出格行为的新闻对青少年的影响也是难以想象的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>博客简介</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/bo-ke-jian-jie.html" rel="alternate"></link><published>2023-02-07T17:42:00+08:00</published><updated>2023-02-07T17:42:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2023-02-07:/MyWorldObservationJournal/bo-ke-jian-jie.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;前几天整理了一下近半年写的文章，觉得这一年半的时间沉淀也足够让我公开高中毕业的暑假搭建的个人博客网站了 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;前几天整理了一下近半年写的文章，觉得这一年半的时间沉淀也足够让我公开高中毕业的暑假搭建的个人博客网站了。拖了这么久，主要是当时有一篇想写的文章写了一半，想写完了再公开的，结果没想到一拖再拖，拖到现在。现在虽然也有想写的还没写，但我觉得也没必要继续拖了，就写一篇简介算是正式公开了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说是“简介”，其实也没什么好介绍的，博客的大致内容和建站来由基本都在&lt;a href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/pages/about.html"&gt;关于页面&lt;/a&gt;说明了，这里就简单补充一下我建立博客的理念吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最最基本的理念就是“内容至上”，我觉得博客不需要花里胡哨的特效和功能，看起来简洁，能让人静下心来阅读文字便也足够了，因此“静态网页生成器”就是最适合使用的建站工具了。在一众生成器中，我选择了 &lt;a href="https://getpelican.com/"&gt;Pelican&lt;/a&gt;，虽然从热度上看可能不如其他几个，但只有它是用我最熟的 Python 语言写的。接下来要找一个网站主题，找了很久，感觉符合我的审美和简洁、突出内容的特征，并且还在持续维护的只有 &lt;a href="https://github.com/nairobilug"&gt;Nairobi LUG&lt;/a&gt; 开发的 &lt;a href="https://github.com/nairobilug/pelican-alchemy"&gt;Alchemy&lt;/a&gt; 主题了，于是小修小改就拿来用了。从最终效果上看我还是非常满意的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于网站托管的地方和域名，我觉得根本没什么选择。不仅是从金钱还是时间成本上来看，自建服务器并购买域名都是极其不划算的，而为了使博客在网络中可持续性存在，为了使我在网站管理上不花太多的时间和精力，大型服务商托管几乎是唯一的选择。只要建站的技术和内容还在我的掌控之中，那么博客的“独立性”还是可以保证的，若是什么时候 GitHub Pages 服务先于这个博客挂了，再寻其他方式重建也不难。我个人认为 GitHub 提供服务的时间要比我个人租服务器坚持的时间长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在具体内容方面，这里收集了我在多个平台发的文字，大多是一些“有感而发”的思考和议论，相比其他大多数独立博客，这里没有任何技术相关的内容。其实作为学生从过去到现在我一直不喜欢做笔记，不喜欢记录探究技术的过程可能也受此影响。但归根结底，我觉得技术是非常具有时效性的，记录下的理解过了几年不说自己还能不能记得，其本身还有没有用都不一定。而相比这些，思考的过程应当更加具有普适性。所以我也就“懒得”自己写一些未来可能没用的笔记了。这里发表的所有内容，都追求在更广阔的时间维度上有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就先写这点吧，只要我还有记录思考的热情，那这个博客应该就会一直持续更新。&lt;/p&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>花</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/hua.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-13T01:22:00+08:00</published><updated>2022-03-13T01:22:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2022-03-13:/MyWorldObservationJournal/hua.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;学校的花开了，开在我去上课的路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算算时间才想起，原来又是春天到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不认识什么花，每次惊喜地看见也不过只会感 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;学校的花开了，开在我去上课的路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算算时间才想起，原来又是春天到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不认识什么花，每次惊喜地看见也不过只会感叹一她们的美丽，也记不住她们的名字。樱花算是为数不多的我能认出的几种花。好像每个充满回忆的地方，总是有樱花作为点缀，不过樱花的花期实在太短，在记忆中占的比重也不大，但这也更能突显那短暂时光的珍贵性吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校的花开了，开在行色匆匆的人漠视的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若不是难得有没课的清闲，或许我也注意不到这些花。记得高中三年，前两年一直是乘车上学，直到最后一年，改骑自行车的我才发现原来去学校的路上也有一段樱花。差不多也是在开学不久的时候，为我枯燥的生活染上了清淡的色彩。我清晰地记得，一场不大的春雨过后，地上便撒满了花瓣。等红灯时，来了一丝微风，花瓣随风飘扬，好似宣告着逝去即为永恒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家乡的花开了，开在我看不到的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某天早晨，向宿舍阳台外瞟了一眼，尽是白色的一片。我不认识什么花，查了过后我才知道，原来这种花就是白玉兰。我不禁感到惭愧，怎么能不认识家乡的象征。可能我以前也是个行色匆匆的人，可能那里也有许多像我一样行色匆匆的人。在家乡，自然是不会在意有谁是土生土长的人的，只有背井离乡才会发现，一树花也能勾起一些情绪。宿舍的阳台恰好正对着这棵树，想看白玉兰的时候随时可以看，可惜想回家的时候并非随时可以回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校的樱花开了，开在我回忆中的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得小学有一棵樱花树，进校门就能看到。小时候跟同学在树下玩闹，现在却是没什么印象了，毕竟小学时的同学好友，现在还能交流的人也没有多少。想想也是，毕业已经快8年了，说长也长，说短也短，小学时的班主任也没几年要退休了，那些记忆，又还能继续存在多久呢？可惜小学的毕业照好像是背对着这棵树拍的，现在也很难找到当时的照片，很难找到当年樱花树下的童真。学校重建过后，这棵树也不在原来的地方了。或许我曾听说过她的下落，但也不记得了。曲终人散之时，春天带来了夏天的温度，来年的花依旧笑春风，只是在看不见的地方，记忆中的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学里的花，又与小学有多少差别。老师说，一辈子遇到的大多数人，都是过客。或许对一朵花，也是如此。或许对一个地方，也是如此。学校的花，赏过一次，又能再几次？&lt;/p&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>伤春悲秋</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/shang-chun-bei-qiu.html" rel="alternate"></link><published>2021-11-29T00:21:00+08:00</published><updated>2021-11-29T00:21:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2021-11-29:/MyWorldObservationJournal/shang-chun-bei-qiu.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;忙碌的生活总能让人忘却时间的流逝，让人对一切细微的变化熟视无睹。但现实是，时间一直在流逝。在某一刻，当时间的流 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;忙碌的生活总能让人忘却时间的流逝，让人对一切细微的变化熟视无睹。但现实是，时间一直在流逝。在某一刻，当时间的流逝突然被具象化地展示，他便一定会对此茫然而不知所措。他会怀疑，他会质问，但他改变不了时间的脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风声将他吹醒，落叶追随着寒风的脚步。气温又回升到了极高点，却似乎也在暗示着寒潮即将到来。他睁开双眼，思索着距离闹钟响起还有多长时间。他看到了风卷残叶的场景，他也看到了枕头上积攒已久的碎发。他意识到了时间的流逝，他愣在了那里，可时间还在流逝不停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许只有闹钟，才能把他从伤春悲秋当中，拉回现实吧。可所谓的现实，不也是在忽略了某些事情之后，才能把日子过下去么？&lt;/p&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>时光机</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/shi-guang-ji.html" rel="alternate"></link><published>2021-10-14T22:34:00+08:00</published><updated>2021-10-14T22:34:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2021-10-14:/MyWorldObservationJournal/shi-guang-ji.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;吃完饭，洗完澡，干完所有不想干却又必须干的琐事，再次坐下，桌上的时钟便已经从七指向了九。&lt;br&gt;
收起夏天穿的衣服，准备好 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;吃完饭，洗完澡，干完所有不想干却又必须干的琐事，再次坐下，桌上的时钟便已经从七指向了九。&lt;br&gt;
收起夏天穿的衣服，准备好冬衣，突然转凉的天气不知会不会让楼下的树木也一夜“白”头。&lt;br&gt;
打开手机，还是两小时前的文字，过几秒刷新后，却又有好几个群多出了无法用两位数表示的消息。突然想起今天好像还没和家里人说话，定睛一看，上一条语音却已是好几天前。&lt;br&gt;
日程表上，明天要做的事变成了今天要做的事，昨天该做的事变成了两天前该做的事。&lt;br&gt;
社交圈里，前几周还经常分享生活的人现在却不再更新。&lt;br&gt;
我不禁思考，人生中似乎充满了时间的跳跃，普朗克时间之下，皆为时空穿梭；而普朗克时间之上，几点一线的枯燥生活便充当了时光机。它单向地载着人们向前，而坐在其中的人们却只有在换乘的间隙能看一眼与出发点之间的距离。&lt;br&gt;
怪不得贤明会说“逝者如斯夫，不舍昼夜”。作为一个躺在一叶扁舟上顺流而下的人，通常是不能、不愿、也不敢睁开眼睛的。&lt;/p&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>毕业寄语</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/bi-ye-ji-yu.html" rel="alternate"></link><published>2021-08-25T23:02:00+08:00</published><updated>2021-08-25T23:02:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2021-08-25:/MyWorldObservationJournal/bi-ye-ji-yu.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;转眼暑假竟然马上就要结束了，许多由于之前拖沓导致进度迟缓的事项也要提上日程了。今天我不想总结，不想展望，只是 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;转眼暑假竟然马上就要结束了，许多由于之前拖沓导致进度迟缓的事项也要提上日程了。今天我不想总结，不想展望，只是之前我提过一嘴的承诺说要写毕业寄语，也许要咕咕咕了。许多话憋在心头，却又无法落在笔尖，我发现我要急着把这些写出来的话，反而会成为一种负担，看起来不免有些敷衍而重复。我想，回忆和感受现在就写还是为时过早，我还是更愿意在未来的某一天，慢慢道出那些美好的青春记忆，或是不经意间，或是有备而来，都能让闻者的嘴角不住地上扬。所有东西的价值好像都随时间先增后减，只是这份回忆的最高点来得比较晚，我还是决定先将它尘封一段时间，再慢慢开启。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;评论：学到了，又多一种欠更拖更的说辞&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>愤怒与麻木</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/fen-nu-yu-ma-mu.html" rel="alternate"></link><published>2021-04-13T21:34:00+08:00</published><updated>2021-04-13T21:34:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2021-04-13:/MyWorldObservationJournal/fen-nu-yu-ma-mu.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;到底是保持愤怒，还是任凭自己变得麻木？这是一个问题。&lt;br&gt;
明知道愤怒对自己的身体不好，而且在未来可能还会持续收到同 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;到底是保持愤怒，还是任凭自己变得麻木？这是一个问题。&lt;br&gt;
明知道愤怒对自己的身体不好，而且在未来可能还会持续收到同样的刺激而持续愤怒，为何还要纠结于和我没有直接关联的事物，以至于损害自己的身体？&lt;br&gt;
但一旦接受这一点，选择麻木，不去纠结，那么自身便也堕入了“平庸之恶”当中，最终还是会导致自己的长远利益受损。&lt;br&gt;
人生中真是处处都有矛盾。&lt;/p&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>赏樱</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/shang-ying.html" rel="alternate"></link><published>2021-03-29T00:09:00+08:00</published><updated>2021-03-29T00:09:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2021-03-29:/MyWorldObservationJournal/shang-ying.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;又到了樱花开放的季节，去年的这个时候，我又在干什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直觉得，樱花很美，但给我的感觉却非常哀伤，因为樱花只有 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;又到了樱花开放的季节，去年的这个时候，我又在干什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直觉得，樱花很美，但给我的感觉却非常哀伤，因为樱花只有在每年特别短的时间中欣赏到，而我却只能在到各个地方奔波的路途中欣赏，难以尽兴。每次看到别人赏花而拍下的美景，总给我一种“乐景衬哀情”的感觉。而今天恰好又看到了许多可以勾起人回忆的东西，我却只能强迫自己不去多想，因为我还有许多重要的事情要做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不禁想起3年前上语文课时，听《报任安书》时还和后座的同学开玩笑，后来被另一个同学笑称“像钢铁一样耿直”。实际上，以今天的角度来想想，理科生又为何不能有细腻的情感呢？不过是因为生活种种而假装无动于衷而已，正如今天我想要继续回忆感慨，却强行打断一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写得随意，因为怕睡得晚，胃不行，也同样不想在写下感受时浪费更多时间。但我想我以后还会多做这种记录，只为记录自己的片刻感受，防止像前几次一样，纠结着纠结着，就消失不见了。或许我们因为生活要抑制部分情感，但我想把它放入文字，静待未来开启，或者就这样让它随樱花飘散，正如樱花也只能在一年中的片刻焕发异彩。&lt;/p&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>追忆</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/zhui-yi.html" rel="alternate"></link><published>2021-03-13T00:00:00+08:00</published><updated>2021-03-13T00:00:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2021-03-13:/MyWorldObservationJournal/zhui-yi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;翻看我最近发的几条，其实有意义的真不多，也就是一些记录日常的内容罢了，写完甚至没给我自己留下什么印象，以至于 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;翻看我最近发的几条，其实有意义的真不多，也就是一些记录日常的内容罢了，写完甚至没给我自己留下什么印象，以至于我还以为我好久没发了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想想也确实，身处于现代社会的樊笼之中，每天做着些没有意思的题目，日复一日地重复劳动，就算早已麻木，但也时常感觉到不甘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总有那么一些时候，能让人在繁忙的生活当中有片刻的离世之感，或许是在摸鱼的体育课，无事可做让我能静静地感受时间流逝，抑或是偶然看到了这张图片，恍然好像已经身处山林。名为《追忆》，确实符合它带给人的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁还没有在一片开阔之地中享受夕阳日落美景的时候呢？谁还没有在年轻时无忧无虑奔跑的时候呢？只不过我们都忘记了飞翔——我联想到了最近做过的一篇现代文。（为了防止以后我重新回顾时找不到它，记录一下名字，叫《山坡上的糖》）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追忆，追忆的是什么？是过去习以为常，在当下却难以再寻之事？还是过去无忧无虑，无知而无畏的生活？也许每人感受不同，但静观风景之时，我们都大概有所感触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不往下写了，毕竟追忆过多只会让人迷失在过去的美好当中。有些感情或许是类似的，有空再写些其他内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="夕阳下的广袤草地" src="images/追忆.jfif"&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pixiv ID: 86233241&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>春风将近</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/chun-feng-jiang-jin.html" rel="alternate"></link><published>2021-02-19T23:43:00+08:00</published><updated>2021-02-19T23:43:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2021-02-19:/MyWorldObservationJournal/chun-feng-jiang-jin.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;今天是个阳光明媚的好日子，下午正巧外出，于是我在小区门口等车时，偶然感受到了自然的美好：阳光透过常绿的树叶撒 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;今天是个阳光明媚的好日子，下午正巧外出，于是我在小区门口等车时，偶然感受到了自然的美好：阳光透过常绿的树叶撒在地面上，整条路都铺满了金光，身上也暖暖的，让人一瞬间忘了现在还是冬天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是啊，那么美好的景色，距离我们那么近，但我见到了却反而怀疑，这真的是我熟悉的那条路吗？平时我见到它是什么样子的？冬日放学回家，大多天色昏暗阴沉，让人不想在寒风中多待一秒；夏天放学回家，阳光晒着刺眼，只让人期待家里开着的空调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许说到底，我只是几乎从来没有在意过这片景色罢了。在这个悠闲的，没什么事情赶着做的下午，我当然也就有了观赏的心思，见到了不同一般的景色。其实这种时刻在生活中也不少，就比如留在学校听好讲座，很完才回家的时候，我才知道原来7点的街道是如此的喧闹；上午就考完试回家的时候，我总会觉得阳光让我充满活力。或许，也只是因为平时有“一点点”宅，做事都太有目的性了，没事绝不出门，甚至都不知道外面的世界在一天的不同时候都是什么样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个寒假对我来说确实是个充实而快乐的寒假，我想做的事大多都认真去做了，空余的时间也玩了不少、做了不少有意义的事情。过年的热闹我并没有参与，也许是觉得年年如此，有些无聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我觉得最有意义的，不仅仅是在这一个下午我意识到了，我有机会一定要去看看外面的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写得有点乱，当作寒假结束的随笔吧。&lt;/p&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>回忆的重量</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/hui-yi-de-zhong-liang.html" rel="alternate"></link><published>2020-12-27T22:26:00+08:00</published><updated>2020-12-27T22:26:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2020-12-27:/MyWorldObservationJournal/hui-yi-de-zhong-liang.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;这个周末对我来说发生的最大的事情大概就是我的一块移动硬盘意外地坏了吧。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上次数据差点丢失还是在我的旧手机 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;这个周末对我来说发生的最大的事情大概就是我的一块移动硬盘意外地坏了吧。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上次数据差点丢失还是在我的旧手机上，这次和那次一样很突然，我还是把硬盘倒过来放才勉强让它把里面的数据给吐出来的。虽然有几个损坏的文件，但还好在今年7月留了个备份，所有文件都还在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在抢救数据的时候，我陷入了思考，在现代社会，又有什么是能保持不变的呢？日新月异的外在环境就不必说了，理应一成不变的数据看来也并不可靠……倒反而是传统的一些工具能给我们一些慰藉，旧CD虽然可能是全损音质，但依旧可以听见过去的声音；旧笔记本虽然已经泛黄，但依旧可以看见过去的事情。可是就算是这些保存时间最长的东西，又能坚挺多久呢？10年？20年？30年？1000年？每次把数据从旧介质转移到新介质，又能否保留事物原本的风味？甚至连我们自身的记忆也不可靠，每次回忆都会对其产生不可逆的影响。回忆的份量实在太沉重，连我们自己都承受不住，就更别谈外物了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不禁想起3年前的某个夜晚，听我爸讲他高中时候的故事，30年前的城市远没有现在那么发达，无云的夜晚，躺在学校操场就能看见星空。30年过去了，物不是、人也非，只有星星还在那个位置闪耀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3年后的今天，我才算能大概理解他当时是什么心情。而这种心情，也是远非一篇初中作文能够表达的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;评论1：有一天会再没有人能够相信过去。我也会对以往的一切产生怀疑。那是我曾有过的生活吗。我真看见过地深处的大风？更黑，更猛，朝着相反的方向，刮动万物的骨骸和根须。我真听见过一只大鸟在夜晚的叫声？整个村子静静的，只有那只鸟在叫。我真的沿那条黑寂的村巷仓皇奔逃？背后是紧追不舍的瘸腿男人，他的那条好腿一下一下地捣着地。我真的有过一棵自己的大榆树？真的有一根拴牛的榆木桩，它的横杈直端端指着我们家院门，找到它我便找到了回家的路。还有，我真沐浴过那样恒久明亮的月光？它一夜一夜地已经照透墙、树木和道路，把银白的月辉渗浸到事物的背面。在那时候，那些东西不转身便正面背面都领受到月光，我不回头就看见了以往。现在，谁还能说出一棵草、一根木头的全部真实。谁会看见一场一场的风吹旧墙、刮破院门，穿过一个人慢慢松开的骨缝，把所有所有的风声留在他的一生中。这一切，难道不是一场一场的梦。如果没有那些旧房子和路，没有扬起又落下的尘土，没有与我一同长大仍旧活在村里的人、牲畜，没有还在吹刮着的那一场一场的风，谁会证实以往的生活--即使有它们，一个人内心的生存谁又能见证。——《今生今世的证据》&lt;br&gt;
评论2：“把字刻在石头上。”&lt;br&gt;
评论3：云存储的重要性，不行，那就备份多次&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>成长的印记</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/cheng-chang-de-yin-ji.html" rel="alternate"></link><published>2020-12-19T16:13:00+08:00</published><updated>2020-12-19T16:13:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2020-12-19:/MyWorldObservationJournal/cheng-chang-de-yin-ji.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;刚刚午睡做了个梦，梦回了三年前，那个美好的时代。我还是那个纯真的我，无忧无虑，没有烦恼。初三虽然学习压力大，每天都 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;刚刚午睡做了个梦，梦回了三年前，那个美好的时代。我还是那个纯真的我，无忧无虑，没有烦恼。初三虽然学习压力大，每天都是枯燥的读书生活，但当时的我每天都好像过得很快乐。世界仍然充满希望，比利王之死没有带来多少悲伤。然而我突然惊醒，看着眼前一叠要完成的卷子，领悟到原来现在不是三年前的冬天。现在的冬天依旧冰冷刺骨，寒风吹散了三年前放学后站在便利店门前的我，吹不散今天骑车逆风上学的我，我不禁油然感受到了一丝悲伤。每天仍然和朋友谈笑风生的我，又是否能感受到真正的快乐？身处新时代的我，又能否在成人的世界找到新日暮里的容身之所？是啊，下周要参加成人仪式的我其实早就已经成年了。十八不过是一个人为规定的数字，撇开社会责任，它的存在无非是在提醒我，我已经不再是过去那个懵懂无知、却斗志昂扬的少年了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写完这些，我已经清醒了许多，悲伤也自然而然地消散了。成长并非一无是处。至于之前感受到的悲伤，或许只是过去的我，留在现在的我身上的一个印记吧。&lt;/p&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>讨论的死亡</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/tao-lun-de-si-wang.html" rel="alternate"></link><published>2020-11-01T11:25:00+08:00</published><updated>2020-11-01T11:25:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2020-11-01:/MyWorldObservationJournal/tao-lun-de-si-wang.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;我现在真是越发怀疑在网络上用文字讨论问题的可行性了，能引发讨论的问题那必然是有一定的争议的，我自诩能在讨 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;我现在真是越发怀疑在网络上用文字讨论问题的可行性了，能引发讨论的问题那必然是有一定的争议的，我自诩能在讨论的绝大多数时候都保持文明、理性，防止“讨论”演变为“争论”，但我根本没办法保证和我讨论的其他人能否满足这个条件，最后的结果就是我花了大力气遣词造句，希望能在不冒犯他人的情况下输出观点，然后被一个急躁的人用两三句话直接否定，我非常心累。网络文字交流永远无法取代面对面交流的原因也许也在此，网络的匿名性导致了大部分的言论都不需要承担责任，也就意味着对一个人恶言相向根本没有心理负担，结果就是根本没法形成有效的讨论氛围。当然反例是有的，早期（甚至就是十年前）互联网有讨论氛围的社区比比皆是，但很可惜的是随着越来越多的人涌入互联网，共识的丧失、文明的退化也就随之而来，我想绝对是有不少像我一样愿意表达观点的人由于相似的原因沦落为了“沉默的大多数”。在劣币驱逐良币的过程中，他们无法改变什么，我也无法改变什么，所以我和他们做出了相似的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天写这些，或许是发牢骚，或许是随意的分析，或许是对“讨论的死亡”的共鸣，或许是无意义的感慨。但讽刺的是，发表这种无意义的感慨花的时间甚至比进行一场无意义的“讨论”浪费的时间还少。&lt;/p&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>理性认识</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/li-xing-ren-shi.html" rel="alternate"></link><published>2020-01-20T19:38:00+08:00</published><updated>2020-01-20T19:38:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2020-01-20:/MyWorldObservationJournal/li-xing-ren-shi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;唯物辩证法告诉我们，所有的现象都是有其原因的。&lt;br&gt;
我认为这个规律同样适用于人们所表现出的情感，但是情感好像又是 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;唯物辩证法告诉我们，所有的现象都是有其原因的。&lt;br&gt;
我认为这个规律同样适用于人们所表现出的情感，但是情感好像又是由于一系列复杂的原因与逻辑导致的。我觉得弄清楚到底是什么东西导致了我们拥有这样的情感是很重要的，不然一个人要是连自己为什么悲伤、为什么高兴，岂不是活得像个傀儡？&lt;br&gt;
曾经一个好友告诉我，我过于理性地看待某些问题，过于纠结原因，有时候人做某些行为不必用逻辑来分析，不过是一些情感的流露。我于是开始反思，自己是不是确实有什么不足。一年之后，我觉得我可以告诉自己，我的做法没有问题。理性认识是高于感性认识的，也必定比感性认识更加全面。不管在什么时候，基于理性认识做事情也肯定比凭感觉来更加地可靠。&lt;br&gt;
想来想去还是不举例子了，一方面是由于很容易想到的某些例子不大符合社会主义核心价值观，另一方面也是由于这样的例子简直太多了，数不胜数。&lt;br&gt;
这恐怕也是这个时代的悲哀吧。&lt;br&gt;
辩证思维、批判性思维是不是也会像传统文化一样“失传”呢？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;PS. 刚好看到了这条，我觉得这是一个很适合进行思考、分析、细分的题材。&lt;br&gt;
三不笑：不笑天灾，不笑人祸，不笑疾病。&lt;br&gt;
三不黑：育人之师，救人之医，护国之军。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;评论：有个问题想探讨一下，我认为理性思维虽高于感性思维，但理性思维不能离开感性思维，也就是不能单独把理性思维分割开或者说只凭理性思维看待问题。这个观点你怎么看&lt;br&gt;
回复：我认为是有道理的，因为理性认识本身是对感性认识的总结和归纳，也就是说任何的理性认识都是有感性认识作为基础的，所以两者是有联系的。但是一个已经比较完整地归纳总结了的理性认识就可以取代感性认识作为看待问题的标准，因为孤立的感性认识很有可能是片面的。而理性认识本来就源于多个感性认识的提炼和总结，所以说不可能在运用理性认识的同时忽略了感性认识。&lt;br&gt;
评论：嗯，但感性思维其实不仅仅只是感觉吧，经验主义这种就不能算是理性思维，还是算感性思维啊，也就是总结和归纳出的也不一定都能上升到理性思维的高度&lt;br&gt;
回复：这我认为是总结和归纳的情况不够丰富，导致得到认识还是不够全面，不能应对所有的情况。这我觉得也能算作理性认识，只不过理性认识也可以根据新的感性认识来不断修正、完善。具体什么是“思维”什么是“认识”我不够专业没法说出定义。&lt;br&gt;
评论：你的大概想法我明白了，看待事物多用靠谱的理性思维，或许可能比直接套用经验这种要费事，但对事物的看法会跟准确和深入&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>圣诞快乐</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/sheng-dan-kuai-le.html" rel="alternate"></link><published>2019-12-26T00:42:00+08:00</published><updated>2019-12-26T00:42:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-12-26:/MyWorldObservationJournal/sheng-dan-kuai-le.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;睡前突然想起，圣诞节坐公交车回家的路上看到了一个意外的惊喜。&lt;br&gt;
坐在一个靠窗的座位上，外面下着雨而且室内温度不 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;睡前突然想起，圣诞节坐公交车回家的路上看到了一个意外的惊喜。&lt;br&gt;
坐在一个靠窗的座位上，外面下着雨而且室内温度不低，于是在窗的内侧凝结了一层厚厚的水汽。向窗外看的时候偶然看见上一个坐在这里的人在窗上画了一幅画，竟然是一个动漫人物&lt;br&gt;
下面还留了一行小字，圣诞快乐。&lt;br&gt;
嘴角瞬间上扬。&lt;br&gt;
只可惜没带手机，没法拍下来留作纪念。&lt;/p&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>如何安全地表达个人意见指南</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/ru-he-an-quan-di-biao-da-ge-ren-yi-jian-zhi-nan.html" rel="alternate"></link><published>2019-12-05T18:33:00+08:00</published><updated>2019-12-05T18:33:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-12-05:/MyWorldObservationJournal/ru-he-an-quan-di-biao-da-ge-ren-yi-jian-zhi-nan.html</id><summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;本指南只适用于讲道理的人，如果对方根本不讲道理，那么本指南无法保证安全。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于想要发表意见的事情，请一定要保证 …&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</summary><content type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;本指南只适用于讲道理的人，如果对方根本不讲道理，那么本指南无法保证安全。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于想要发表意见的事情，请一定要保证其客观性和真实性，并可查询出处。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在公开场合发表意见时，请保持冷静，不要对对方进行人格攻击，或者以任何明显或隐晦的方式进行侮辱，否则言论freedom将不被保护。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;注意遵守当地的法律和所在组织的纪律，谨慎措辞。如果想表达的意见本身不被纪律允许，或者表达意见的行为不被纪律允许，请自己权衡利弊是否发声并注意隐私保护。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果被抓住喝茶，可以通过强调意见所基于的事情的真实性和自身言论的客观性予以反驳。若对方否认其真实性，可以反驳对方唯心主义，具体措辞可自行安排。但同时也要反思表达意见所基于的事实是否收到主观思维的影响。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学会使用讽刺的艺术，幽默地表达意见，可以取得更好的效果。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;表达个人意见时要注重逻辑，不要有逻辑漏洞。具体有哪些常见的漏洞可以参见网页链接。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在公开场合表达意见，最好能取得大部分人的赞同，或者要有足够让人信服的理由，否则很有可能被围攻。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在公开场合发表的时候切记要注意隐私，避免对现实生活造成干扰。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;遇到再不讲理的人也要克制，就算被骂了，也要有逻辑的进行反驳，不要被对方惹恼变得不理智，或者激怒对方造成更严重的后果。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;只要遵守了以上几条，被查水表了建议坚持己见，尽可能不要删除过去的言论，因为真理八成是站在你的一方的。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本指南（第一版）以CC-0协议发布，任何人可引用作为论据，任何人可在此基础上进行修订并发布，无需保留作者。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;（今天看到又有人被查水表，来讲点经验之谈）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>论反转</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/lun-fan-zhuan.html" rel="alternate"></link><published>2019-11-27T22:53:00+08:00</published><updated>2019-11-27T22:53:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-11-27:/MyWorldObservationJournal/lun-fan-zhuan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;指责或者斥责一件事情之前，我们最好对这件事有一个充分的了解。&lt;br&gt;
越发了解一件事情，就越会觉得大部分事情都事出有 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;指责或者斥责一件事情之前，我们最好对这件事有一个充分的了解。&lt;br&gt;
越发了解一件事情，就越会觉得大部分事情都事出有因，世界上sb确实多，但是也并没有那么多sb。&lt;br&gt;
最近遇到了很多事情，感觉身边的很多传言都没有准确的依据，很多东西都是经过主观臆断之后的以讹传讹。如果是一件没有准确依据或者证明的事情（我认为大多集中于身边发生的很有情感感染力的事情），最好还是就事论事地做评价，不要上升到当事人如何，避免使情感更加偏激。&lt;br&gt;
在我们接受和传播消息的时候，也要注重消息的可信程度和客观程度。同时也要做好心理准备，事情很可能会有反转。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;评论：事实上，很少有人真正做到理性分析&lt;br&gt;
回复：所以这就是问题所在，被带节奏不会在事后觉得很难受吗？&lt;br&gt;
评论：很多人碍于心里尊严（?）不会去承认错误&lt;br&gt;
回复：我觉得问题关键不在于理性分析，对于没有绝对依据的事情，不奢求理性分析，但至少要冷静，我觉得这不难做到。而且我也没有说不要表达情感，冷静不等于沉默，可以就事论事，对事情发表评论，但是不要只凭借一件事情来评论一个人，避免导致当事人受到不必要的麻烦。如果不这样做，很可能就会冤枉别人，而现在很多的矛盾都是源于这样的问题。所以知道这样做不好，而且冷静思考实际上并没有什么负担，那我们当然应该有所改正了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>理想的困惑</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/li-xiang-de-kun-huo.html" rel="alternate"></link><published>2019-07-27T00:25:00+08:00</published><updated>2019-07-27T00:25:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-07-27:/MyWorldObservationJournal/li-xiang-de-kun-huo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;有时候会对自己的职业理想感到迷惑。&lt;br&gt;
我最理想的未来生活就是工作的时候能做产品，闲暇的时间还能写点感兴趣的好 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;有时候会对自己的职业理想感到迷惑。&lt;br&gt;
我最理想的未来生活就是工作的时候能做产品，闲暇的时间还能写点感兴趣的好玩的东西，算是给世界做贡献。&lt;br&gt;
但是技术干不过政治，和艺术创作者一样，我们写出来的东西都要遭到审查。最后发现，我们所做的努力，也不过是为封闭的空间添砖加瓦而已。&lt;br&gt;
早就有所预料，“不存在的地方”会真的消失。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“互联网早就变成了信息垄断和孤岛，真正亚文化的生存也在被资本和政治碾压，实际上随着技术进步，这世界到底是前进和后退真的不得而知。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;由同学（引用的）这句话引发的思考。&lt;/p&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>再谈中考</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/zai-tan-zhong-kao.html" rel="alternate"></link><published>2019-07-07T00:41:00+08:00</published><updated>2019-07-07T00:41:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-07-07:/MyWorldObservationJournal/zai-tan-zhong-kao.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;中考成绩好像已经出来了。&lt;br&gt;
虽然我希望下一届的同学都可以得到一个理想的成绩，但是不可能每个人都能如愿以偿。总会 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;中考成绩好像已经出来了。&lt;br&gt;
虽然我希望下一届的同学都可以得到一个理想的成绩，但是不可能每个人都能如愿以偿。总会有人失败，总会有人失望。&lt;br&gt;
拿我自己举例，作为一名自招进入高中，曾经还想放弃这个机会去拼中考，结果考出来比（某高中）的分数线还低一分的人，即使我的分数离我的估计值也只差一分，但这个分数对我来说绝对是很低了。&lt;br&gt;
看到自己分数的那一刻，心里还是不免有些失望。去高中报道的那一天，一位考上清华的学长给我们演讲，他说不管来（某高中）对你是幸运还是不幸，都应该放平心态学习，高中是一个新的开始。当时我还不信邪，毕竟有些巨佬甚至高一还没开始就已经学完高中数学所有内容了，我和他们怎么可能是在同一起跑线上？但是后来我觉得他说的还是有点道理的，很多中考600多的巨佬到高中翻车了，也有很多连分数线都没到的同学咸鱼翻身了。&lt;br&gt;
中考成绩的确决定不了什么。&lt;br&gt;
对我来说，中考唯一的遗憾就是没能拿到初中最后的奖金吧，但是我却得到了失败的激励，这也许是比奖金更为重要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;评论1：我依稀记得那句“有眼不识泰山”，加油吧&lt;br&gt;
评论2：“有心”的价值并不一定要从负不负来体现&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>时光易逝</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/shi-guang-yi-shi.html" rel="alternate"></link><published>2019-06-26T00:35:00+08:00</published><updated>2019-06-26T00:35:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-06-26:/MyWorldObservationJournal/shi-guang-yi-shi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;5，6月一直没有发东西，但其中发生的事不少，想说的也不少。没发的主要原因还是太忙了。。。各种竞赛，执勤，还遇上期末，每天都几乎排满了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;5，6月一直没有发东西，但其中发生的事不少，想说的也不少。没发的主要原因还是太忙了。。。各种竞赛，执勤，还遇上期末，每天都几乎排满了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间倒也是真的快，马上就要放暑假了。人越大越不想放暑假。这个暑假可预见的很忙，课很多，而除了补课估计就是宅在家里玩或者写作业。2个月不见熟悉的人，回来真怕和以前又有很大的不同。同时暑假结束就是高二了，又升高了一个年级，快乐的高中时光也越来越少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我也真的需要好好休息一下了，忙了一整年，也没睡几个好觉。早点写完暑假作业，享受一下这可能是高中最后的假期。&lt;/p&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>深水鱼雷</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/shen-shui-yu-lei.html" rel="alternate"></link><published>2019-03-15T16:06:00+08:00</published><updated>2019-03-15T16:06:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-03-15:/MyWorldObservationJournal/shen-shui-yu-lei.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;你知道吗？&lt;br&gt;
网络上有比喷子和杠精更可怕的东西。&lt;br&gt;
他们叫做深水鱼雷。&lt;br&gt;
他们整天盯着你在网络上发表的言论。&lt;br&gt;
一旦你说的话 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;你知道吗？&lt;br&gt;
网络上有比喷子和杠精更可怕的东西。&lt;br&gt;
他们叫做深水鱼雷。&lt;br&gt;
他们整天盯着你在网络上发表的言论。&lt;br&gt;
一旦你说的话“不恰当”，就立刻会在现实中被找麻烦。&lt;br&gt;
所以建议大家把所有好友删掉，这样就绝对不会有人把你发的东西截图了，你的空间也一定会清净无比，永远不会有人来跟你说话，可谓是一举两得。&lt;/p&gt;</content><category term="短文"></category></entry><entry><title>《流浪地球》观后感</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/liu-lang-di-qiu-guan-hou-gan.html" rel="alternate"></link><published>2019-02-07T12:21:00+08:00</published><updated>2019-02-07T12:21:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-02-07:/MyWorldObservationJournal/liu-lang-di-qiu-guan-hou-gan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;下无剧透&lt;br&gt;
今天赶早去电影院看了《流浪地球》，是我非常喜欢的星际题材科幻。&lt;br&gt;
几年前也是去电影院看了《星际穿越》，它宏大的 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;下无剧透&lt;br&gt;
今天赶早去电影院看了《流浪地球》，是我非常喜欢的星际题材科幻。&lt;br&gt;
几年前也是去电影院看了《星际穿越》，它宏大的宇宙背景让我打开了新世界的大♂门。《星际穿越》是一部典型的西方价值观的科幻片，大体上就是造宇宙飞船，让一部分人逃离。&lt;br&gt;
而《流浪地球》明显更偏向于中式。评论两极分化严重，我认为这部科幻虽然有一些设定上的漏洞，但是瑕不掩瑜，可以说是现代中国硬科幻的起步之作，能算作里程碑。想象力也十分丰富，最后问题的解决非常燃。相比于只有几个人去拯救世界，我觉得更多人团结起来共同改变全人类的命运更让人感动，人多力量大不是没有道理。&lt;br&gt;
中国特效水平能做到如此震撼也是很感人了。虽然比好莱坞还有不小的差距，但也看到了进步。希望以这部电影为始，中国科幻能有更大的发展。&lt;br&gt;
难得安利一下&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="《流浪地球》宣传图" src="images/《流浪地球》观后感.jfif"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="短文"></category></entry></feed>