<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>世界观察日记 - 评论</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/" rel="alternate"></link><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/feeds/ping-lun.atom.xml" rel="self"></link><id>https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/</id><updated>2023-02-03T02:08:00+08:00</updated><subtitle>Written by FiftysixTimes7</subtitle><entry><title>三条评论</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/san-tiao-ping-lun.html" rel="alternate"></link><published>2023-02-03T02:08:00+08:00</published><updated>2023-02-03T02:08:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2023-02-03:/MyWorldObservationJournal/san-tiao-ping-lun.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;闲来无事，啊不，有事，但不想做。想着有些文字写都写了，不如发出来给大家看看，于是在这里写上3条评论。&lt;br&gt;
不想当谜语人，但有些时 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;闲来无事，啊不，有事，但不想做。想着有些文字写都写了，不如发出来给大家看看，于是在这里写上3条评论。&lt;br&gt;
不想当谜语人，但有些时候又不得不当谜语人。所以我提前说一下，这3条评论只有第一条我会说评论的对象，后面2条，包括第三条很长的书评，请原谅我隐去评论的对象。如果真的非常想知道我评论的是什么，可以直接来问我。如果不想听我絮絮叨叨自言自语，那么只看第一条就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一条是对《流浪地球2》的评价。4年前发过第一部的评价，今天来续上第二部。4年了，真是物是人非，依稀记得这两场电影还是在同一个电影院看的。也不知是我变了还是谁变了，反正是找不回当年的感觉了。我看电影向来更注重剧情，因此第一部虽然看到很多人差评，但我觉得这故事依然非常震撼，我给好评。今年的第二部却是差强人意，确实它没让我特别失望，不过我不能给出好评。原因其实也和有些评论差不多，看到一篇长评总结得不错，几乎把我想说的都说了，我概括一下也就差不多了。首先是没有主线，两条线直到最后才有点交集，显然太晚了，让人觉得有些杂乱没有重点。其次是煽情点太民族主义了，让人觉得强调“人类命运共同体”反而有些讽刺。最后是故事平淡且没有新意，就算看过第一部知道结局，也还是太无趣、套路化了，除了太空电梯也没什么新鲜的概念，看到最后很难让人记得点什么。这些是不好的地方，至于好的地方，除了这些不好的都挺好的，这也是为什么我说至少没让我特别失望，还算意料之中吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二条是对某些评论的评论。其实我最近真的有想过自己适不适合做一个作家，虽然大概率只是妄想，但去年一年我的真实感受是对自己专业的兴趣越来越小，我也在想有没有其他的可能。现在看来估计是不可能了，我这些写出来的东西虽然自己认可但是问题很多。最大的问题是太啰嗦，哪怕是这条评论我也要写那么长。虽然在我看来交待背景、来由，阐明思考的过程，让叙述自然、符合逻辑是非常重要的，但在这个年代又有谁能看完那么多废话呢？对错有什么重要的，随便糊一点个人感受就完事了，评论也是，那么长的废话有什么好看的，看个片段，加一点猜测，混一点烂梗，反正互联网是匿名的，谁知道是谁写的呢？尽情展示自己的戾气就好了，反正“无所谓，网友会出手”。写得明白嫌弃太长，写得短点靠意会又会被误解。最讽刺的是，在文章里写得清清楚楚对某些现象的否定，竟然还能在一些评论中见到，也没提供什么理由。我向来觉得交流是需要门槛的，但也没想到互联网时代这道门槛变得这么高。在这个年代写作真的太难了，我自认为不能胜任作者的身份。写这么些也就当“日记”吧，应该没有人会无聊到喷别人的日记写得太感性、太啰嗦、太自信、太“小丑”、太不符合实际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，下面全是对一本网络小说的评价。&lt;br&gt;
先说说我读这本书的经历，这本书我从2021年初读到那年暑假，然后因为各种原因隔了一年半没碰，直到这个寒假才按耐不住读完的。可惜现在没什么地方能打分，不然我可以给9/10分。&lt;br&gt;
首先，这本书是一部合格的小说。别看“合格”二字不怎么出彩，但以网络小说普遍的长度，做到不简单。在我看来，合格的小说至少要满足三点。&lt;br&gt;
第一点是符合逻辑，小说设定的世界要有逻辑，所有人物的行为要有逻辑。虽然这本书很长，接近200万字，但从头到尾都没什么过分明显的漏洞以及以读者身份都能看出来的前后矛盾，我觉得很不容易，光是这一点我估计就已经超过一半的网络小说了。&lt;br&gt;
第二点是人物，每个人物都有自己的性格特征，并且足够分明或者能体现出细微的差距，并且根据性格做出合理的行为。这一点我觉得这本书大体能满足，因为长度实在太长了，所以我觉得有些角色没什么存在感或者比较套路也正常，不过只要有点分量的角色这本书都处理得不错。&lt;br&gt;
最后一点是节奏合理，剧情完整。这一点这本小说做得非常好，全篇没有明显的加速或者拖沓，每段剧情的长度基本符合读者的预期，直到结尾也坚持如此，很不容易，我感到很佩服。&lt;br&gt;
接下来再说说为什么给这么高的分。其实写好评真的挺难的，因为小说的缺点通常是比较明显的，写差评可以非常有针对性，但是优点却难以总结描述，这与“审美”还是比较相似的。所以这部分我也就随意谈谈感想了。&lt;br&gt;
首先是题材，本书的题材是海盗，加上男女主独特的感情线，这本书从题材来看可以说就是唯一的，至少我从来没看过如此题材的作品。在读这本书之前，我对“海盗”其实没什么兴趣，但本书生动的描绘和惊心动魄的剧情使得光是主线就让我非常有读下去的兴趣。在小说所有的要素中，我最看重的或许就是剧情，这本书从头到尾完全没有让我失望。实不相瞒，我觉得最近看的《流浪地球2》带给我的震撼感不如这本小说。&lt;br&gt;
当然我无意“踩一捧一”，也不想议论小说和电影有什么可比性，《流浪地球2》也是一部不错的电影，我只是做一个完全主观的比较，我觉得这本小说更加吸引我，哪怕我对科幻的兴趣通常要更大。“不怕死”地再就此多说几句，《流浪地球2》是第一部的前传，看之前就知道结局了，但是过程没让我感到多少惊喜。这本书不像传统小说一般神秘、“吝啬”，看之前就知道这本书是好结局，看到一半差不多也猜得出结局是什么样，但是主角的每次冒险和最终化险为夷的方式都让我非常满足，看得十分过瘾，中间各种各样的反转与再反转也层出不穷，让人身临其境。&lt;br&gt;
这本书在这方面唯一的缺陷可能就是有些描述太过含蓄了，包括有些话中隐去的人称，在关键的场面让人有点难以看懂，反复品味几次才能推测出大概情况。出现这种情况是由于作者，或者作为主角的船长显然要比读者了解到的细节更多，并且在设定以及行文过程中我可以说主角就是要比包括我在内的大部分读者聪明，从而有些看似显然的推测我得看几遍才能明白。&lt;br&gt;
这一点在本书中间拿到魔盒的那个场面最为明显，我前前后后看了几次才堪堪看明白谁赢了谁落入了圈套，而接着这个场面后续的一些“意识流”场景更加令人琢磨不透，虽然我知道这是作者有意想让这段情节更加光怪陆离，并且描述得尽可能宏大、震撼，但是让读者看不明白就有点过度了。&lt;br&gt;
不过这也不一定是缺点，又有几本网络小说能做到让人反反复复读关键片段琢磨剧情呢？并且除了少数描写过于模糊的场面外，大部分宏大场面的描写和剧情都扣人心弦，令人心潮澎湃。我显然是没有作者的笔力的，除了第14和第2个英文字母组成的感慨外我也不知如何形容了。虽然我读的书不多，读过的经典名著更少，但我相信这本书就算归入传统文学的类别中也一样亮眼。&lt;br&gt;
称赞的话说得差不多了，我很喜欢这本书，但我仍然觉得这本书离“完美”还有不小的差距，这也是我没给满分而是扣了一分的原因。下面我要“鸡蛋里挑骨头”式地枚举几个我不大满意的、认为可以写得更好的地方，同时下面的分析也包含了很多具体的故事情节，即含有剧透内容，如果很想读这本书并且想留有悬念的话就不要看了。&lt;br&gt;
先说一些不怎么关键的问题。首先是罗伯特的结局，我不是非常满意，他必须死，这点我同意，因为他的理想本就与男女主有利益的冲突，他又是一个为达目的不择手段之人，并且直到最后都妄图利用女主的感情，因此在女主角有机会杀死他时自然不会留情。但他最后以被复仇的方式死亡真的是最好的方式吗？&lt;br&gt;
其实以我的理解作者直到最后也没告诉我们他真正的心意是什么。看起来他确实是为达目的完全不顾感情、不择手段，但又为何在将死之时好像有对女主感叹其成长呢？我个人认为他也是一个十分矛盾的人，包括在对他宅邸设施的描述中也可以看出他绝非完全没有感情，他当然也是有对女主的愧疚的，无论多少，只是这种感情在他看来完全没有他的目标重要罢了。&lt;br&gt;
由此分析，在我看来，与其安排他被女主复仇至死，不如安排他在女主正式开始行动之后仍然艰难地占据了优势，最后又和女主重新回到了谈判桌上，再把她的火铳还给她让她杀了自己完成复仇。这种安排同样是合理的，因为女主的行动可以表示她的成长已经完全超出了他的想象，以他的智力也完全可以算出有主角作对自己不可能达到目的了，与其在这个世界继续苟活不如就让她完成复仇。甚至女主还可以怀疑他是否另有目的，为何连活着的权利都交到她的手中，他也可以解释，真正压垮他活着的希望的其实是女主不愿意原谅他。总之细节不用过多描述，这样的情节肯定也是合理的、符合人物性格的。&lt;br&gt;
我始终相信任何“人”是不可能完全抛弃情感的，并且书中也是这样设定的，只有神明可以完全漠视一切，但就算是神明沾染了凡尘后都无法摆脱情感，更别提相比后半本书中各路角色完全是凡人的罗伯特了。我觉得这样的安排更能凸显出罗伯特的多面性与残存的人性，同时也避免落入复仇的俗套。虽然原版这种单纯的复仇在重重反转下也很精彩，但仍然没让人看到跳脱出框架的地方，这也就引出了我认为本书存在的第一大问题，即“凡人”的问题。&lt;br&gt;
在谈这一大问题之前，先谈一下另一个小问题，就是争夺魔盒的那段情节的问题。前面我已经提到过了，这一幕实在有点太难理解了，我反反复复看了几遍才读懂究竟是谁算计了谁。但就算看懂了前后的相关剧情，看懂发生了什么事，我还是有点难以理解其中的逻辑。趁着写这个评论的机会，我再梳理一下逻辑。&lt;br&gt;
首先是三种选择究竟哪个对应了哪种操作，由于各种隐瞒和欺骗，女主最后被魔鬼骗了，但读者也是在同时才知道到底是怎么回事。按照我的理解，真实情况是，选择神明就要按魔鬼所说的，把木雕破坏了然后把眼泪滴到魔盒上，不过这是否是真实的还是另有说法我实在不记得也找不到了；选择魔鬼就是像女主做的，不破坏木雕把它放入魔盒；最后谁都不选就只能把魔盒破坏了。但是因为通冥之匕此时还不在女主这，因此只能让艾萨克模拟出一个仅能破坏魔盒的“赝品”将其破坏。&lt;br&gt;
所以我不太明白最后两伙人争来争去到底是为了什么呢？其实女主最后想选并且唯一能选的不就是神明吗？那为何还要把魔盒从艾萨克手中抢过来？这个问题可以说是女主此时还没有想明白究竟该选谁，毕竟原先她想象中的谁都不选在艾萨克背叛后是不可能了，但在她看清神明的本质，确认了女士不能把她怎么样之后，她还是自己操作魔盒做出选择，这又是为什么呢？是因为一切发生地太快了来不及多思考？还是不再信任艾萨克？但是艾萨克显然只会和她做出一样的决定啊？还是说其实艾萨克以及女士也同样都被骗了？反正书中没过多的交待此事，我也实在无法自己补出中间的逻辑，因此这部分剧情我个人觉得描述得不是很好，作者太过关注心理描写了，没给读者讲明白到底是怎么回事。&lt;br&gt;
这只是关键剧情上的一个小问题，可能只是属于描写以及构思的疏忽，更大的问题还是在人物的行为和选择上。&lt;br&gt;
本书对“凡人”的诸多描写与设定，在我看来是有改进空间的。“凡人”有很多种定义，这里我先将其定义为除了主角以及较为关键的配角之外的所有人，集中在故事的前半段。这些凡人大部分是作为主角或者反派的“棋子”而存在的，而在这些人当中我竟然没能看到一个人成功打破自己作为“棋子”的命运，或者有为自己的追求而赴死的决心从而值得尊敬的。&lt;br&gt;
例子有不少，一个是在订婚仪式被打断后押送女主去监狱的那个人，虽然我忘了他的名字了，但是我记得他尝试改变自己作为“棋子”的命运，并且失败了。除了他以外，甚至没有什么人做出过尝试，这是让我感到比较难受的，并且这也是我在2021年暑假决定搁置这本书一段时间的原因之一，我当时就正好读到那个人被杀。&lt;br&gt;
还有一个例子是主角在希帕利亚借地开会遇到的“拜金教”主教，我找不到具体在哪一章了，但我记得女主一个眼神就让那个主教吓得魂飞魄散。虽然这是一个无关紧要的细节，但这着实让我觉得主角对凡人的态度有点藐视，这种无脑爽文中才会出现的情景让我觉得很不舒服，和本书的整体氛围很不一致。&lt;br&gt;
我会出现这样的想法或者关注这些无关紧要的角色，还是因为现实中大家都是凡人，因此在主角的力量越发强大、经历越发丰富之后，我本能地就会和书中的凡人更加有共鸣。毕竟我们中的绝大多数都不可能拥有和主角一样的力量与智慧，那么我也就只能在凡人身上找到一点代入感了。因此作者在道出这些角色的命运的时候，也会意想不到地影响读者的心情。到了后期，其实另一个故事中的角色更加符合我们读者的身份，我到后面再谈。&lt;br&gt;
在本书的中后段，这样定义下的“凡人”越来越少出现，也越来越难影响剧情了，前面提到的这个问题也便慢慢淡出视野。但是调整一下“凡人”的定义，将其改为所有不拥有“伟力”的人，也即除了主角、神明、以及受诅咒的人之外的所有人，那么又会出现另一问题，我暂且把它称为力量的问题。&lt;br&gt;
问题的关键在于主角的力量太强大了，远超凡人之所能及，而在知晓这一点之后，其余的凡人的心态应当会有一些微妙的变化，而这些变化是书中完全没有提到的。现实中，我相信大多数读者应该都和书中的帝国军人一样是无神论者，而在这样的无神论者看到了超乎想象的力量被自己的管理者利用的时候，他的真实想法是什么？难道只有更加崇拜、仰慕吗？其实并非如此。&lt;br&gt;
如果我作为帝国军人知道了自己的长官具有“超能力”，或者是作为海盗船上的水手知道了船长具有“超能力”，那么我的第一想法一定是疏远、划清界限，甚至是远离。为什么呢？因为在“军人”或者“水手”的名头之前，我依旧是一个“人”，在军队等级制度或者海盗的雇佣关系之外，我们作为“人”应当是平等的，这是一切后续关系的前提与生存的最基本的信念。一旦这个前提被打破，那么不论是为何被打破（现实中经常出现主动破裂的平等关系，而在本小说中则是被动地打破），后续的所有关系一定是大不如前。哪怕出于过往对管理者不会滥用力量的信任，这种不平等的力量一定是所有凡人都本能地敌对的。如果是我，我至少要得到管理者在一切结束后抛弃所有力量的承诺才肯继续追随，不然一定是免谈。而作品中却没有出现任何主角一方内部的怀疑与反思，这是极其不合理的。&lt;br&gt;
其实这也是和书中女主和艾萨克原先的想法是一致的，那就是选择把神明和魔鬼都送走。但在后文，女主显然改变了想法，而在我看来改变的契机就在于与女士的一番对话。女士让她不要担忧自己会被无边的力量影响从而变得漠然，于是向来追求力量的女主自然再也没有什么顾虑去追求来自血脉的力量。女主会尝试获取力量打败魔鬼，这当然是非常合理的，但是女主完全没有纠结是否应该在一切落幕之后保留还是放弃这些力量，这是不合理的。因为这是主角之前一段时间的想法与追求，和“是否惧怕力量”应该是需要独立思考的两件事。但我认为不合理之处也只是“女主没有思考这个问题”，而不是女主如何选择。因为女主会如何选择还算比较明确，她就算再纠结，也没有和艾萨克一样的“大爱”，因此保留力量也是合理的。关键问题还是作者如何安排。&lt;br&gt;
这又牵扯到对作品中“神明”与“伟力”的理解了。毫不夸张地说，我觉得本书对这几个概念的设定非常高明，想必也应该受到了一些经典的启发。神明即是规则，而作为规则自然可以淡漠一切。以读者、旁观者的角度来看，大部分是无神论者的我们自然不会相信我们身处的现实世界有什么神明，但是我们的世界也有物理规则，因而作品中把神明与规则关联就让作为无神论者的我们也有了理解这些并感同身受的方式，很高明。这是作品中的神明与力量和现实的关联。但就这一作品而言，其实我们都知道，这部作品里的神明与规则其实就是作者的意志。&lt;br&gt;
由此也可以看出，作者是非常爱这部小说的，爱每个角色，爱每个场景、每棵花草树木、每片无垠大海，爱这个世间的一切，就如作品中描绘的几位已经离去的神明一样。我很喜欢作品中对“伟力”的描述，伟力不是冰冷无情的力量，而是世界对亲近世界之人的爱，世界以自然的方式满足他们的愿望。多温柔啊，每到相关的场景就仿佛能看到作者化身小说世界的规则，满足主角们的愿望，作者是真偏爱这些主角。&lt;br&gt;
我十分认可作者的爱，正是因为这份爱，才能让这个故事有一个美好的结局，不然主角早就出师未捷身先死了，哪来这么多惊心动魄的冒险和最后苦尽甘来的快乐。作者是仁慈的，作者是爱这个世界的，所以才会选择给这个故事一个圆满的结局。作为读者，我都得替主角感谢作者、表达感恩。但是这份爱在有些方面还是有些过了，至少值得斟酌。&lt;br&gt;
其一是对女主父亲的安排，他本来应该在方舟号上彻底死去的，结果被命运女神救回了，我不免觉得有些强行、刻意。明明前面已经铺垫了那么多告别的场面了，女主也早就做好他身死的准备的，最后却轻描淡写地救回来了，真的有必要吗？再看后续剧情，他也并非是非常关键的角色（虽然比男主有用一点，更有一点不可取代性，这个后面再谈），除了让女主有唯一的亲人作为精神寄托，我其实感觉不到这个角色继续存在的必要性，倒反而觉得让他和一众亡灵一同被“救赎”更自然一点。如果他没被救回，男主的戏份想必还会多一点，同时也让这一整个冒险、救赎与复仇之旅有了一定的代价。而现在看来，夜幕海盗也活了，这一整个旅途除了本就要寿终正寝的老人真的是一点代价也没有，让人觉得美好得像个童话。&lt;br&gt;
这也许只是小问题，毕竟这个角色在后续剧情中确实不关键。其二也是更关键的就是这个世界对女主实在太好了，到最后也没有将少女的伟力收回。就像是后记的结尾女主对自己的孩子那样，她毅然决然地赋予了他们神裔的身份，作者也毅然决然地把魔鬼的力量赠予了女儿般的女主，但这一定是最好的选择吗？我们都知道，这对世界必然不是一个好选择。女主不会在意世界的得失，但难道女主就完全没想过，当自己的后代需要这份力量时，他们会承受什么样的痛苦？其实大概率也是和她一样刻骨铭心的故事。既然如此，又何必给他们这个打破禁忌的机会呢？当个什么都不知道、什么都做不了的凡人又有什么不好的呢？“爱”不仅需要无私地给予，同样也需要克制。&lt;br&gt;
当然和之前所谈的女主获取力量类似地，不能指望女主主动拒绝这个机会，因为女主的性格和设定注定了她做这样的选择是合理的。那么还有谁能影响她的决定呢？男主？查无此人。除了男主还有谁？恐怕就只有作者了。但可惜作者和女主在此事上的想法和决策极其相似，这就造成了我认为的本故事的遗憾之一，那就是这个神明尽数离去的世界，依然不是凡人的世界。&lt;br&gt;
若这只是小说世界的遗憾也就罢了，关键在于这对于整个故事来说同样也是遗憾。正如前面提到的，主角拥有伟力的事情没法隐瞒，那么身为水手或者军人甚至其他知道秘密的凡人必定会心有顾虑或者觊觎。如果主角没有舍弃或者主动限制这份力量，那么谁能保证不会出现另一群“伟大之人”将她封印？谁能保证不会出现另一个爱德华魔鬼试图篡夺她的伟力？这才是凡人与神明之间真正的矛盾所在。可以说，在故事的最后我已经不是在期待主角获胜了，而是在期待女主何时能够放弃自己的力量，可惜直到结局也没有。即使她承诺少用这一特权，矛盾也没有彻底解决，在我看来这个故事本身必然是存在遗憾的。&lt;br&gt;
其实小说的剧情是非常自由的，除了“拥有”和“不再拥有”伟力之外，我觉得还有更好的处理方式。作者可以让属于女主的“伟力”散去，让她没法主动使用这些力量，但她还是可以像失去力量的安妮斯朵拉一样受到世界的宠爱，我觉得也足够美好了。另一种可以让女主和东方帝国的新皇帝再次交涉，女主可能没有“大爱”的胸怀，但东方的皇帝可以有，他们可以定下约定把力量封印，让世间不再存在“伟力”。这都是解决的方式，后一种甚至可以小修小改接着写，就看作者乐意不乐意了。&lt;br&gt;
上面是“神明”与“伟力”在剧情上造成的问题，而对于后期拥有了“伟力”的主角，我认为作者对他们的描写同样存在一些问题。&lt;br&gt;
不得不说，我对“醒来”之后的女主的形象塑造是有点意见的。在此之前，虽然女主也是一直很自信，但也有不少脆弱的时候，心理描写也很丰富，人物形象丰满。但在此之后，不知作者是有意还是无意，对女主的描写好像总是隔了一层纱，只能看到她做了什么，不知道她是怎么想的，特别是在船上的时候。这种描写方式的悄然转变我其实不是很认可，女主不是和魔鬼不同吗，不是一直有感情吗，那为何又要把她描绘得如此超然、漠然、陌生？我觉得即使女主获得了超凡的力量，作者还是应该注重心理描写与情感流露，这样更能凸显女主独特的人格魅力，同时更能丰富人物形象。&lt;br&gt;
这样的女主，不仅在作为读者的我们看来感到不适，对小说中的人物更是如此了。比如船医这一角色，我觉得他在小说中的身份真是和我们读者非常相似。本身是“凡人”（忽略他相比现实世界的普通人过于“成功”的地方，这些不过是小说的设定），没有超凡的力量，只是目睹了主角们完成使命的几乎全过程。他无法影响主角的意志，但也能在一定程度上影响剧情的走向。这和我们作为读者的地位和影响力真的非常相似。他甚至也对刚刚苏醒的女主感到了一点“陌生”，但却没有细究其中的原因与可能的影响，没有站在朋友的角度对过于强大的力量进行反思，我觉得还是有些可惜。&lt;br&gt;
还是这一幕，女主刚苏醒并得知男主可能为她牺牲时，作者轻描淡写略过了她的伤感情绪，让人不禁怀疑这段感情在女主心中到底有多少分量。虽然后面部分叙述稍微缓解了一点这样的感觉，男主在精神方面的重要性稍微挽回了一点，但是整艘船在没有男主的情况下仍然完全照常运转，算是证实了男主在这艘船上的身份无足轻重。不得不说，男主在获得了女主的诅咒后，甚至不需要是在获得这份力量之后，也可以说是自从男主选择跟随女主去找寻魔盒开始，男主的心理描写就始终是欠缺的。例如在每次和女主分别后都不见他的多少担忧，这对男主来说无疑是很不合适的，从而也引出了我要谈的本书最严重的问题，男女主感情线的问题。&lt;br&gt;
在我看来，虽然本作中男女主的感情是十分圆满、完整的，但我依旧不是非常满意，问题的关键我觉得在于男主的剧情安排上。由于我看书的过程中搁置了一年半，因此对于男女主订婚前的剧情实在是忘得差不多了，虽然在故事的后半段不时地会提到前面的剧情，但也顶多只有模糊的记忆，没法拿出来具体分析了。在我的印象中，我其实对男女主订婚前的感情线还是比较满意的，不能说非常出彩，但也有可圈可点之处；他们的感情不能说一帆风顺，但也确实没什么波澜。&lt;br&gt;
在阅读的过程中，我不禁产生了一个疑问，那就是这段感情中究竟有没有强势的一方？先不展开讨论有没有，如果有，那肯定是女主。这应该是显而易见的，不论是从男女主交互的细节来看，还是从男女主在大事上的决策来看都是如此。男主可以说在故事的前半段就解决了自己的心结，而女主却要在整个故事的结尾才完成自己的心愿。那么男主选择“追随”女主，帮助她反抗最终的命运，就是非常自然的。表面上看这是男主对女主的“妥协”，但实际上并非如此，在我看来不如说这是男主自己的选择。&lt;br&gt;
“命运即选择”，本书不止一次提到过这个观点。对于现实中的我们、普通人来说，基本不可能出现什么大难临头的场景需要我们去“选择”自己的命运，并且现实中也不可能出现像小说中描绘的那么宏大的阴谋诡计，所以对于这一观点我无疑是赞同的，但也很难说它对我们的现实生活有什么价值。不过在小说中，对命运的反思显然构成了女主内心成长的重要部分。相应地，作者对女主心理状态与成长的描写也十分到位，我觉得没有什么问题。但是对于男主的选择与命运来说呢？我觉得有些差强人意。&lt;br&gt;
男主“选择”追随女主，是男主的命运吗？首先，这是男主的“选择”，因为男主显然可以不追随。如果男主真的选择留在帝国，这对他们的感情有影响吗？显然是有的，因为这样的选择所导向的最终结局肯定没有小说中的情况好。但我觉得他们之间的爱情依然可以维续，像“异地恋”一样继续互相爱慕，却天各一方。就如女主的父母一样，女主的母亲当然也可以选择追随她的父亲去奔赴他的命运，但是她没有，这是她的选择，她的命运，十分合理。&lt;br&gt;
但同样的选择放在男主身上，就非常不合理。为什么？因为这是男主的“命运”。男主的性格，以及过往的所有人生经历，决定了他不可能眼睁睁地看着心爱的女主去“送死”，他必须要参与她的命运，他必须要成为她命运中的“变数”，他必须要尽可能地为心爱的人提供一点保护与帮助，这就是他的命运，与选择。由此看来，对于男主而言，“命运”与“选择”同样是交织的，但本书中并没有多少笔墨对此进行描写，不免有些可惜。&lt;br&gt;
不过更可惜的是，在本书的后半段，除了少数情节，我并没有觉得男主有多认真地在“奔赴”自己的命运。虽然我注意到在评论指出男主存在感过低之后，作者安排了男主成为“锚点”并让他代替女主在死寂大三角接过她必死的命运，但这样的安排显然是不够的。虽然可以说男主没有这个“运气”，并非魔鬼后裔，不能直接参与女主与魔鬼的较量，但是男主竟然没有一次主动做出能够让他更加深入地参与女主命运的尝试，这是非常令人失望的。他可以早点去问学者，他可以一起去问女士，他甚至可以选择暂时离开女主，用服役海军的经验去尝试组建一支自己的舰队，他可以做出很多尝试，但他没有，他只是被动地接受命运给他的安排，没有任何挣扎，实在有点不符合人设。&lt;br&gt;
什么人设？不妨回到最初的问题。其实我觉得讨论谁“攻”谁“受”，谁“强势”谁“弱势”是很无聊的事情。爱情本就应该是平等的，看上去弱势的一方必然也必须拥有制衡双方地位的手段，在我看来缺乏平等地位爱情就是不完美的。回到本书，一个曾经的海军将领，一个延续至今的海盗传说，怎么可能有谁让过谁，在感情中当然也是一样。而男主在这段感情中取得平等地位的最好、或者说唯一的方式，就是在女主的复仇之旅中做出和她至少能相提并论的贡献，但显然他没有做到，并且也没有意识到这一点、甚至几乎没有为此感到不甘。&lt;br&gt;
本书作为一本“女性主角”的偏传统叙事的小说，作者没有对男女地位的传统观念做足够的反思，也没有给男主安排更多的机遇与尝试，最终导致的结果就是，本书的后大半男主的存在感都异常地太低了。即使有评论指出了这一点，作者可能也尝试了修正，但我觉得后续男主做的事情依旧不怎么关键，缺失的航海日常更是让我作为读者觉得“我上我也行，甚至能做得更好”，属实太可惜了。&lt;br&gt;
那么男女主这种应当体现却没有完全体现的平等地位具体在哪呢？我觉得有三方面。最不重要的是称呼方面，我一直觉得主角不在船上的时候根本不需要以“船长”和“副手”的身份相称，虽然主角自己可能不在意，只是按习惯来，但从读者来看，这样的称呼还是隐含着身份上的差距的。在非工作时间，我还是觉得他们称呼姓名更加自然，在小说中称呼却是有点随意，当然这也不算什么问题，只是这么做感觉会更好。&lt;br&gt;
第二方面是力量差距悬殊，在女主真正“醒来”之前这问题并非关键，那时女主顶多是有血脉加成，但和男主一样同属凡人，总归不会相差过大，书中也有描述男主努力提高搏击水平，至少看得到男主的努力。但在女主“醒来”之后就不一样了。或许和之前提到的凡人与力量的问题比较类似，在女主“醒来”之后，作为“凡人”的男主难道一点也没有重新思考过和女主的关系，一点也没有怀疑过作为“凡人”的他是否配得上作为魔鬼后裔的她？&lt;br&gt;
显然这种力量的差距是会影响到他们的感情的，以女主的性格，怎么可能不用自己的力量在这段感情中占点或大或小的便宜，这一点在他们重逢后的一小段剧情中就可以看出。然而男主不仅没有思考与女主的感情问题，更是完全没有思考这样的力量会带给世界什么后果，这对于男主过往的人生经历和教育背景都是很不合理的，给人的感觉就是男主真的成为了女主的无脑信徒，不仅由于女主的“诅咒”而获得了物质层面的力量，更是由于成为了“受诅咒者”而有点盲目地信任甚至说是在精神上被奴役、失去了独立性。&lt;br&gt;
这种力量的差距也没有在后续的剧情中实质性地减少，就算男主击败了塔林获得了受诅咒的弯刀，在后文看来也不过是运气，并且对男主的力量提升非常有限。作者明明可以安排让男主来击败溺亡船长号并获得更多机缘的，但可惜并没有，最后不管什么事还是得女主来，这种安排看着不免有些审美疲劳。&lt;br&gt;
这样来看，他们之间的关系也有点像艾萨克和女士，都是一人拥有绝对超凡的伟力，一人至多只是以受诅咒者的身份获得一点微不足道的力量。我其实也很好奇，艾萨克和女士又是怎么相爱的呢？他们面对悬殊的力量差距难道也没有对感情进行反思吗？“人”与“神”，究竟为什么、凭什么能相爱呢？这在现实中是不可能出现的情况，不过其他艺术作品、或者现实中跨越阶级与物质条件的爱情或许也可以提供一定的参考。本书中没有相关内容，很可惜。&lt;br&gt;
如果说力量的差距还能在热烈的感情中被勉强地忽视，那么最后一方面，我觉得在任何一段感情中都不应该被轻描淡写地忽视。这也是我认为的本文存在的最大的问题，那就是男女主在这段感情中的责任并不对等。前面我提到的遗憾，或许都是一些小遗憾，对于这个故事都只是小瑕疵，但是我在读到男女主后来重逢的那一幕的一段对话时，我可以说这是我眼中本书最大的遗憾，看得我对男女主感情线的发展彻底没有了期待。在这一幕之后，吸引我读下去的就完全是女主复仇的故事而不是男女主的感情以及最后他们期待的平静的生活了。&lt;br&gt;
具体而言是哪一段对话？联想一下我提到的“责任”一词，或许不难猜到，就是女主让男主答应她再也不瞒着她冒生命危险的那一段。这一段读完，我真的很失望。首先作者的叙述就有点小问题，女主为什么会“讨厌”为她“牺牲”的夜幕、男主、和她的父亲？作者给出的解释是，他们都是“为了女主好”，但不考虑女主的感受。于是作者，或者说作者笔下的女主，还将他们与罗伯特、魔鬼相提并论，在我看来是非常不合理的。因为为她做出牺牲的这些人和罗伯特和魔鬼有本质上的区别，那就是他们是因为对女主的爱才选择做出的牺牲，而不是因为想利用她达成自己的某些目的。而一旦牵扯进爱、或者感情，那就根本没有简单的对错和答案了。&lt;br&gt;
夜幕、男主、和女主的父亲是以“为她好”的名义替女主做了一些艰难的决定，甘愿付出自己的生命，但女主有没有想过，如果他们不这么做呢？那么大概率的结果就是，他们眼睁睁地看着女主送死，然后悲痛欲绝。原本落在女主身上的孤独、落寞、悲伤，这时候同样会加在他们的身上，他们孤独地活着，又和女主的境遇有多大的区别呢？所以就算只是为了提高一点女主幸存的概率，他们依然会选择毅然决然地牺牲。这就是他们与女主建立的感情、羁绊所带来的责任。&lt;br&gt;
所以女主会为他们的牺牲而心生怨念是非常不合理的，她忽视了这份责任，她没有设身处地地为爱着她的人考虑。于是在我看来，女主对感情的理解显然有所欠缺，有成长的空间。而彻底扼杀了这一成长空间的是谁呢？就是男主，和他漫不经心的承诺。其实男主一句话就可以点破这件事，在我的想象中，他可以在女主让他承诺时露出狡黠的神色，反问女主“这下你总算知道你每次把我留在船上，独自去冒险时我的感受了吧”。就算不这样，他也可以反让女主也做出承诺，让她在后续的旅程中不再瞒着他自顾自地承担风险。但是他没有。他轻而易举地放下了自己的责任，也造成了本书最大的遗憾，在我看来没有之一。&lt;br&gt;
或许女主会反驳说，这是她自己的命运，本就该由她来承担最大的责任。但自从男主选择踏上船的那一刻，谁能说这仅仅是女主一个人的命运？他们的命运早就交织在一起了，只不过就像前面说的，作者在文中忽略了对于男主来说的“命运”与“选择”，也忽略了男女主每次分别后男主的心理状况，因此男主在这时想不起来反驳女主，也算事出有因了。&lt;br&gt;
最后，我还想斗胆分析一下可能导致上述这些问题的根本原因。对于本书，作者显然是花了很大的力气准备故事线与大纲的，复杂的人物关系和剧情以及层出不穷的反转不可能是即兴发挥毫无准备。准备充分显然是好事，但也会在不知不觉间限制作者的发挥。所有的准备不可能是万全的，在每一个小故事中，如何让角色在符合逻辑前提下按照剧情往前走，这是非常考验作者能力的。&lt;br&gt;
在本书的大部分剧情中，我可以说作者做得很好，但还是无法避免地出现了上述一些小的不合理之处，原因我觉得在于作者没有时刻代入角色思考。角色的喜怒哀乐不完全是由剧情的大体走向而决定的，各种细节也可能产生至关重要的影响，这就要求作者时刻体会角色的经历与情感，不能过分地依赖事先决定的大纲。而只有时刻代入体会角色的情感，故事才能生动自然，不是像提线木偶一样做着安排的事情。这也是让一个如此宏大的故事变得有亲和力、感染力的唯一方式，值得作者多分配时间思考、平衡。&lt;br&gt;
当然，我还是要重申，所有我认为的不合理之处都只是我个人的看法，上面指出的这些可能也不完全是缺陷，叙述的过程中我也尽量全面地分析了优点缺点。虽然为了说清楚缘由我写得很长，但这些肯定还是值得进一步讨论、思考的，这也算是共同为“如何写出一本更好地小说”做一点贡献吧。&lt;br&gt;
最后的最后，虽然这篇评论大部分是在说缺陷，但我还是给了那么高的分，因为我真的觉得这本小说写得很好，瑕不掩瑜。就像书中的船医一样，作为旁观了整个精彩冒险的人，最终还是要回归自己的生活。我很怀念跟着船长讨伐魔鬼的旅程，一直看到结尾，也十分满足。他们的故事不是到这里就结束了，而是我们的视线到这里不得不结束了。虽然不舍分别，但也留下了无限的想象。我写到这里，也觉得没什么缺憾了。希望作者能再接再厉，创作出更好的作品！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面这些就是这篇书评的全部内容。这也是我迄今为止写过的最长的文章……原本只是一些小的想法，但没想到展开写了这么多，足以见得这本书的复杂以及我对这本书的喜爱。至于为何我不提这是那部小说，可能还是因为我觉得，相比我的想法和价值取向，我具体的娱乐生活和爱好才是更值得保护的隐私吧。就当是我自欺欺人的隐瞒，或者是我留了个悬念。反正我试过了，就凭我写的这些，直接搜索是肯定查不到这本小说的。如果真的读到了这里，如果真的想知道这是哪本书，那就直接来问我吧。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;PS. 有幸和原作者进行了一番交流，感觉第3条评论里提到的问题基本上都是我理解的和作者想表达的不太一样的问题，同时价值观的差异也会对读写时的体验产生很大的影响，有些问题可能并非“合理与否”，而是是否符合个人的三观与喜好。这篇评价也就是一些纯个人的感受。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>评大学理科</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/ping-da-xue-li-ke.html" rel="alternate"></link><published>2021-11-05T16:16:00+08:00</published><updated>2021-11-05T16:16:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2021-11-05:/MyWorldObservationJournal/ping-da-xue-li-ke.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;今天又花了一个上午在线性代数作业上，结果只写了4题，其中还有2题看了提示才做出来，甚至最后一题看了答案都不知道怎么推导出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;今天又花了一个上午在线性代数作业上，结果只写了4题，其中还有2题看了提示才做出来，甚至最后一题看了答案都不知道怎么推导出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午又是一节线性代数课，我实在没什么心思听老师磕磕绊绊地讲一些似懂非懂的东西，还不如来这里写点感想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要问我有什么心情，也不能说是什么抑郁、难受、生气，毕竟我遇到的困难还都是可以解决的，不过是一些东西学不懂而已，问老师、问大佬，再投入更多精力，总归能解决。我只是有点感慨，联想到了许多东西，想来分析分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周我称赞了某门课，现在想想其实有些草率，因为当时我只是表达了我的直观感受，并没有对“什么是一门好课”进行深入的分析。其实一门课程的好坏有很多的评价角度，仅从学生的角度来看，我认为姑且可以说它与学到有用知识的多少和投入精力的多少有关吧。决定一门课程好坏的因素也有很多，最主要的无非是学校或者国家的政策和老师的自身水平。前者决定了某些思政课程很难成为“好课”，而我觉得大多数课的好坏还是由后者决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个暂时在学理科的大学生，虽然只学了短短的一个多月，我对后者还是深有体会。很多前辈都会告诉我们大学和高中的学习方法很不一样，更多要靠自觉、靠自学。我一开始认为这并不是很难，因为高中老师本来也对我们管得不多，我也自学了不少课外的内容，自认为有一定的自学能力。但越学越感觉不对劲，不知道是待了几年的舒适圈突然被打破了，还是因为高中的老师讲得太好了有一点落差，反正就是觉得越学越难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中理科的课内内容我学得还行，不知道是不是因为如此，我总有一点傲气。开学一个多月，作业本用了一大半，但我硬是一行笔记都没有记。不是为了偷懒，而是我对理科的看法一直都是只要真正理解了、学懂了，那么一切都应该是顺其自然的，在这套框架下理应没有什么不能解决的问题。但是我逐渐发现，有些时候，理解本身就有着很大的困难。教科书不讲人话、老师解释不清楚问的问题、课后作业用到了很多根本就没学过的知识，这些困难让我每周都要在一些课上花以天为单位的时间，看着日程表上越来越多的事情，我感到属实难顶。不禁回想起高中理科的美好体验，老师总能在我们提出疑惑之前就解决了我们的疑惑，一切逻辑链都是清晰的，每个为什么都能得到很好的解答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不花那么多时间的解决方法自然也有，那就干脆不要管为什么，会做题就行，把往年的卷子做个遍，期末考试也能得个不低的分数。但如果这样做，我又能真正学到什么呢？大学究竟是通过紧凑的时间安排逼着锻炼人的短期记忆力，还是应当培养其他的能力呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下课了，不写了，一点理科生的反思罢了。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>无轨电车的消逝</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/wu-gui-dian-che-de-xiao-shi.html" rel="alternate"></link><published>2021-09-06T20:22:00+08:00</published><updated>2021-09-06T20:22:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2021-09-06:/MyWorldObservationJournal/wu-gui-dian-che-de-xiao-shi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;记得初中高中6年，为了省点力，即使只有一点路也会乘公交。初中坐了4年，虽然记忆已经消散地差不多了，但还是依稀记得放 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;记得初中高中6年，为了省点力，即使只有一点路也会乘公交。初中坐了4年，虽然记忆已经消散地差不多了，但还是依稀记得放学和同学在车上交谈的欢声笑语。高中也时常和三两好友在车上谈笑风生，也经历过奇奇怪怪的各种事件。有时候会发现在路口等了一个红绿灯的同学还在等公交，相遇时总会互相调侃打趣。有时候会看到老师也在等同一辆公交，还在想要不要打招呼，老师就看到了我，会心一笑。高中最后一年，我改骑单车，也会在放学下雨的时候偶尔乘坐。早上下大雨时也会坐，但迟到时总能听见我发誓下次早上再也不乘公交了。时过境迁，原先需要乘公交的人已经毕业，无轨电车也要翻新成我们不熟悉的样子。不经意间，某些不曾在意的日常或许已经成为历史，希望它们能在我们的记忆中活得久一些。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>评酒桌文化</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/ping-jiu-zhuo-wen-hua.html" rel="alternate"></link><published>2021-07-31T23:50:00+08:00</published><updated>2021-07-31T23:50:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2021-07-31:/MyWorldObservationJournal/ping-jiu-zhuo-wen-hua.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;有人为酒辩解，说酒和烟不同，酒是一种所谓的“文化”，并不像烟一样会损害自己以及周围人的健康。殊不知，当贴上“文化”这个 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;有人为酒辩解，说酒和烟不同，酒是一种所谓的“文化”，并不像烟一样会损害自己以及周围人的健康。殊不知，当贴上“文化”这个虚伪的标签之后，酒变得像烟一样，对周围的人具有辐射性伤害。“文化”不过是一个面具，遮挡的是以健康为代价来麻痹自我，获得片刻欢愉的本质，掩盖的是以自由为代价来逼迫他人同流合污的丑恶行径。对于长久沉迷其中的人来说，他们对现实的麻痹更体现在不相信科学研究成果，不相信什么“酒精没有安全剂量”。“你永远也无法叫醒一个装睡的人”，但我想，我们至少拥有理智来对抗这诱惑与威逼。前些日子参与了父辈组织的一场酒席，有些观察和思考，今日看到了相关内容就来写两句，以后有机会再展开写写吧。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;评论1：但是没有酒 鱼虾会很腥&lt;br&gt;
回复1：我主要想抨击的是以“文化”和感情为借口，逼迫他人一同饮酒醉酒的陋习&lt;br&gt;
评论2：小酌怡情，大酌伤身哈&lt;br&gt;
回复2：No，“酒精没有安全剂量”的意思就是说饮酒不论多少都会伤身（有统计学研究支撑），作为一种个人行为，虽然我不喜欢也不提倡，但我也尊重个人选择的权利。我只反对把这种爱好强加于他人的行为。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>评共情</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/ping-gong-qing.html" rel="alternate"></link><published>2021-05-03T17:39:00+08:00</published><updated>2021-05-03T17:39:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2021-05-03:/MyWorldObservationJournal/ping-gong-qing.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你看不到印度向美国求援被拒，中国主动提出可以给印度疫苗，印度说中国从来不在我们考虑求助的范围之内。你看不到 …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你看不到印度向美国求援被拒，中国主动提出可以给印度疫苗，印度说中国从来不在我们考虑求助的范围之内。你看不到四名解放军官兵在中印边境冲突中牺牲年龄最小仅19岁。你看不到印度打压中企。你只知道微博议政，看几条空间说说义愤填膺。你和美国共情，和印度共情，维护着和你八竿子打不着边的烂到骨子里的国家，就是不和自己的国家共情，我不明白，有些人的胳膊肘怎么反着长的啊&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在这个普遍没有“常识”的时代，能看到少有的几个留有人性的清醒的人，虽然寥寥无几，但我也心满意足了。&lt;br&gt;
当然我这几句话并没有表明我的立场，我也本就不想说清楚，但我想真正了解我的人一定知道我的看法。我也不想寻求什么共鸣，因为思考总是个人的事情，而三言两语也绝不可能叫醒那些长久昏睡的人。我今天转发、再写些不像评论的评论，或许只是留个纪念，纪念那些在漫漫长夜依旧如红烛般放出光芒的人，他们的光芒夺目而深情，温暖而坚定。&lt;br&gt;
我也不奢求自己变成那光，我只希望自己能与黑暗保持距离，望着那星星点点，给这个伟大而渺小的时代做些记录。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;评论1：还有反倾销税&lt;br&gt;
评论2：愿你我守住心中的那缕光！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>框中人</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/kuang-zhong-ren.html" rel="alternate"></link><published>2021-03-17T19:17:00+08:00</published><updated>2021-03-17T19:17:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2021-03-17:/MyWorldObservationJournal/kuang-zhong-ren.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;回家的第一件事就是看一下日历，今年确实是2021年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可有些人、有些事情确实让我非常怀疑现在到底是个什么年代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常奇 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;回家的第一件事就是看一下日历，今年确实是2021年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可有些人、有些事情确实让我非常怀疑现在到底是个什么年代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常奇怪，这些人做出这些事，他们难道不知道会令其他人很不爽、很有意见吗？我试图去分析他们行为，但却找不到任何合理的理由，正如同他们对我们的要求，同样没有任何的理由。他们好像活在自己的世界，各种要求只是符合自己的一己之见，而不顾任何实际情况，让自己看似忙碌，让他人充满怨言，最后结果也不过是“夭梅病梅”而已。一时间，我也有些疑惑，这到底是他们的能力问题还是他们的态度问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想现在确实已经不是以前那个别人说什么，我们就必须要做什么的年代了。我们每天做什么都是有明确的目标和理由的，而并非只是表面上“为了体现认真的态度”，实际上只是在为未来光荣的失败打下铺垫，没有任何现实作用。我们想做一些实际的事情来提升自我，而不是惺惺作态为了所谓面子去努力迎合他们的成见。我们渴望独立自主，不想活在他们给我们设定好的框架中，或者更准确地说，活在一个腐朽的、束缚的、看不到未来的框架中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实年龄上的差距带来了许多看法的不同，但如果不能看透这一点，我想就算是有一定的共同语言，也一样会形同陌路。至少对我来说，我期待着分别之后再也不见的那一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说真的，若不是为了那虚无缥缈、谁也说不准的未来，谁稀罕？我只是一个站在当下，评判当下的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给某些看了之后一定会生气地想把我踢出那框架的迂腐的人。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>论偏见</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/lun-pian-jian.html" rel="alternate"></link><published>2021-03-14T14:22:00+08:00</published><updated>2021-03-14T14:22:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2021-03-14:/MyWorldObservationJournal/lun-pian-jian.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;咳，见到太多表现出“世界对我抱有偏见，所以我要带着偏见看待世界”的人，我实在怀疑在日常生活中他们是否仍然带有偏 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;咳，见到太多表现出“世界对我抱有偏见，所以我要带着偏见看待世界”的人，我实在怀疑在日常生活中他们是否仍然带有偏见去接触身边的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果确实如此，那我也无意改变他们的看法，只要偏见不上升到现实中的歧视与恶意，偏见对于持有人只会导致自己接触世界、接触真理的机会减少，我为他们感到可惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果并非如此，那我想说或许是互联网的匿名性以及信息茧房让他们不自觉地有了不一定合理的看法。也许剥开娱乐的外表、去除共鸣心理，他们也能发现留下的内核并非表面上那么光鲜亮丽。作为互联网上的陌路人，我只想说请不要把刺猬保护自己的尖刺对准带着善意前来的人。被扎对谁来说都不好受。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>评国内开源生态</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/ping-guo-nei-kai-yuan-sheng-tai.html" rel="alternate"></link><published>2020-11-01T10:39:00+08:00</published><updated>2020-11-01T10:39:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2020-11-01:/MyWorldObservationJournal/ping-guo-nei-kai-yuan-sheng-tai.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;最近看了不少对开源协议的讨论，对（国内）中文的自由软件生态十分担忧啊。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见到过不少次有人谈论自由开源软件，一口一 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;最近看了不少对开源协议的讨论，对（国内）中文的自由软件生态十分担忧啊。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见到过不少次有人谈论自由开源软件，一口一个“开源斗士”、“脑残爱好者”，字里行间都透露着一股对自由开源的不屑，殊不知这已经将自己放到了大众利益的对立面。或者说我甚至怀疑是不是有人故意通过这些模糊的贬低性词句，激发对自由开源的负面情绪，从而间接扩大自己的经济利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但再想了想，这种氛围的出现还真是符合现在大陆资本家横行、贬低自由精神的环境，只是这种氛围已经渗透到了相对自由的程序员社区，很令人不安。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>评暑假作业</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/ping-shu-jia-zuo-ye.html" rel="alternate"></link><published>2020-08-04T12:37:00+08:00</published><updated>2020-08-04T12:37:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2020-08-04:/MyWorldObservationJournal/ping-shu-jia-zuo-ye.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;摆在我桌上的，一大堆全是要做的事情，我已不知该从何开始动笔。&lt;br&gt;
现在我的状态就真的和打游戏刷怪非常相似，一个Boss不停地刷出小怪来骚扰我，让 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;摆在我桌上的，一大堆全是要做的事情，我已不知该从何开始动笔。&lt;br&gt;
现在我的状态就真的和打游戏刷怪非常相似，一个Boss不停地刷出小怪来骚扰我，让我无法脱身，偶尔能打到Boss的时候却像在给他挠痒痒，在解决完下一波小怪的时候惊喜地发现，这Boss竟然还会回血！&lt;br&gt;
要真有游戏设计成这样，我肯定玩了没几分钟就会烦躁得不得了，气得把游戏删了才痛快。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>表面工作</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/biao-mian-gong-zuo.html" rel="alternate"></link><published>2020-07-10T12:50:00+08:00</published><updated>2020-07-10T12:50:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2020-07-10:/MyWorldObservationJournal/biao-mian-gong-zuo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;人一向是喜欢做表面工作的，就如平时作文里写的那些东西，什么精神高于物质，对肖战的批判，什么举报不是解决问题的 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;人一向是喜欢做表面工作的，就如平时作文里写的那些东西，什么精神高于物质，对肖战的批判，什么举报不是解决问题的途径，最后落到自己头上，那必定是不会遵守的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人可悲就可悲在望着天上的星星，却深陷现实的泥沼；可悲在满口“读书人的大道理”，却被当成所有人的笑料。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>解密游戏</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/jie-mi-you-xi.html" rel="alternate"></link><published>2020-07-06T17:18:00+08:00</published><updated>2020-07-06T17:18:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2020-07-06:/MyWorldObservationJournal/jie-mi-you-xi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;一款好的解密游戏能让你在解决之后感叹谜题的精妙，一款差的解密游戏能让你在抓耳挠腮地解决之后感觉自己做了 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;一款好的解密游戏能让你在解决之后感叹谜题的精妙，一款差的解密游戏能让你在抓耳挠腮地解决之后感觉自己做了道枯燥的数学题。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>华而不实</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/hua-er-bu-shi.html" rel="alternate"></link><published>2020-06-26T01:29:00+08:00</published><updated>2020-06-26T01:29:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2020-06-26:/MyWorldObservationJournal/hua-er-bu-shi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;终于还是受不了Tim越修越多的Bug和越来越像微信的界面换回了QQ。。。&lt;br&gt;
果然在国产App当中，免费、无广告、体验优良这3件事情很难同时出现。&lt;br&gt;
换回来第一件事就是重置了以前设置的花里胡哨的特效（虽 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;终于还是受不了Tim越修越多的Bug和越来越像微信的界面换回了QQ。。。&lt;br&gt;
果然在国产App当中，免费、无广告、体验优良这3件事情很难同时出现。&lt;br&gt;
换回来第一件事就是重置了以前设置的花里胡哨的特效（虽然本来就没多少），关掉了所有没用的功能，但我打开QQ的时候还是无法避免地感觉到了扑面而来的臃肿，各种元素好像都恨不得直接印在我眼睛里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想起10年前小学学习Office时还要学的WordArt功能，6年前我做PPT时经常会在同一页加满自定义动画，3年前我刚开始学编程的时候也喜欢给程序加很多用处不大的功能，直到后来我才慢慢体会到什么叫简约之美，想法逐渐向极简主义靠拢。但现在国内众多的开发者（集中于几个大厂），或是因为审美，或是因为利益，并没有醒悟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这趋势甚至还不仅仅局限于国内，当我看到许多人嫌弃7-Zip界面简陋而推崇徒有精美界面却没有完整功能的软件时，当我看到有人尝试用机器学习来解决字符串匹配时，当我看到很多人喜欢的“游戏键盘”都要带有花花绿绿的灯光时，我突然有种感觉好像当前世界的主流都在向着“华而不实”迈进，外表的华丽逐渐腐蚀着真正发挥作用的内核。这背后的原因和可能的后果值得我们所有人反思。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>评初中摇号</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/ping-chu-zhong-yao-hao.html" rel="alternate"></link><published>2020-05-19T21:04:00+08:00</published><updated>2020-05-19T21:04:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2020-05-19:/MyWorldObservationJournal/ping-chu-zhong-yao-hao.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;那么好的制度，我实在是搞不懂，为什么有那么多人喷呀？&lt;br&gt;
在教育资源被垄断的今天，摇号制度给了学习不好的同学接受高 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;那么好的制度，我实在是搞不懂，为什么有那么多人喷呀？&lt;br&gt;
在教育资源被垄断的今天，摇号制度给了学习不好的同学接受高质量教育的机会，领先于资本主义社会几百年，实现了民人公社式的韭菜和韭菜间平等！教育上的剥削将不再存在，这是改革开放以来多么伟大的复辟成就啊！充分体现了我们涩会主义制度的优越性！&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>烧毁记忆</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/shao-hui-ji-yi.html" rel="alternate"></link><published>2020-04-27T13:26:00+08:00</published><updated>2020-04-27T13:26:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2020-04-27:/MyWorldObservationJournal/shao-hui-ji-yi.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有一个夜晚我烧毁了所有的记忆，&lt;br&gt;
从此我的梦就透明了；&lt;br&gt;
有一个早晨我扔掉了所有的昨天，&lt;br&gt;
从此我的脚步就轻盈了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是我 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有一个夜晚我烧毁了所有的记忆，&lt;br&gt;
从此我的梦就透明了；&lt;br&gt;
有一个早晨我扔掉了所有的昨天，&lt;br&gt;
从此我的脚步就轻盈了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是我非常喜欢的一首泰戈尔的一首诗，“烧毁记忆”是一件多么美好的事情，往事所有哀伤、所有沧桑，都不会再影响到你。但是我们有“烧毁记忆”的可能吗？我们是人，不是鱼——况且鱼也远远不止有“7秒的记忆”——一件给我们产生了重大影响的事情，怎么可能随意地任你把记忆“烧毁”呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，记忆的重量来源于时间的积累和深刻的思考，是构成当下的你的重要组成部分。一个丢失了记忆的人，必定不是一个完整的人；一个没有记忆的人，即使天真欢快，必定缺乏对世界的认知和对人生的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可这首诗我仍然十分喜爱，因为我认为泰戈尔想表达的并不是单纯地忘却记忆，而是“假装忘记”，是一种背负着沉重的记忆却还能以轻盈的步伐前行的开阔的胸襟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一切沉重的记忆都被刻意忘却之后，留下的歌功颂德又有什么意义呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="2020疫情记忆的Archive页面" src="images/烧毁记忆1.jfif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="2020疫情记忆的404页面" src="images/烧毁记忆2.jfif"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>关于《谴责受害者是什么毛病》</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/guan-yu-qian-ze-shou-hai-zhe-shi-shi-yao-mao-bing.html" rel="alternate"></link><published>2020-04-15T15:48:00+08:00</published><updated>2020-04-15T15:48:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2020-04-15:/MyWorldObservationJournal/guan-yu-qian-ze-shou-hai-zhe-shi-shi-yao-mao-bing.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;这种加害于受害者的心理说实话其实我没怎么经历过，同情么就同情呗，我不大理解为什么还能有各种节外生枝的想法 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;这种加害于受害者的心理说实话其实我没怎么经历过，同情么就同情呗，我不大理解为什么还能有各种节外生枝的想法。而且例如面对强奸受害者，“走夜路”这样的“找理由”我觉得并不是想要加害受害者，而是纯粹从客观角度上分析减少此类风险的方法。在社会风俗没法一蹴而就地改变时，我觉得通过限制自身来降低风险是有必要的。（当然这样的分析要是科学的，不是说“少穿那样的衣服”这种已经被证伪的结论。）而且我觉得另外一种更加普遍的寻找“替罪羊”的手段是把所有的罪恶归结于个人，忽略社会的影响，比如网上十分常见的各种“网络法官”，直接跳过法院给人“判处死刑”。实际上我觉得这种行为寻求的一种“安全”，可能是一种“不成为加害者”的“安全”。当然对这种现象是否适用于这种心理我觉得还有待考证。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>论“拒绝访问”</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/lun-ju-jue-fang-wen.html" rel="alternate"></link><published>2020-03-20T13:42:00+08:00</published><updated>2020-03-20T13:42:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2020-03-20:/MyWorldObservationJournal/lun-ju-jue-fang-wen.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;以前以为空间很干净或者都删掉的人很酷&lt;br&gt;
现在觉得空间堆成山的人才是真的酷&lt;br&gt;
没用的链接 过时的段子 新欢 旧爱 
他们 …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;以前以为空间很干净或者都删掉的人很酷&lt;br&gt;
现在觉得空间堆成山的人才是真的酷&lt;br&gt;
没用的链接 过时的段子 新欢 旧爱 
他们根本不在乎过去发生了什么 
活在现实 看向未来&lt;br&gt;
真正的放下不是绝口不提&lt;br&gt;
而是在回忆涌上心头的某一天&lt;br&gt;
自己还能笑着跟别人讲&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一直很不喜欢只让看最近几天的动态的功能，一进空间发现有几百条，但是一个都看不见，心痒。又或者突然想起之前有谁发过的有趣的动态，想再看却已经“拒绝访问”了。我觉得空间、朋友圈本身就是用来表达、分享的，何必又增加一层权限将后来之人拒之门外呢？我自己只有很早以前的黑历史不让任何人看，然后有些涉及隐私信息的可能会设置权限，其他的全是所有人能看到的。当然，不同人使用空间、朋友圈也有不同的目的，只允许看最近的动态能最大限度保护隐私，还能保持神秘感（我也想不出有什么别的好处了），但是我觉得与其删掉或者隐藏这些记忆，不如在发表的时候就好好注意隐私，想好要给谁看，别再给本身就很脆弱的回忆减寿了。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>过程正义</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/guo-cheng-zheng-yi.html" rel="alternate"></link><published>2019-12-28T01:34:00+08:00</published><updated>2019-12-28T01:34:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-12-28:/MyWorldObservationJournal/guo-cheng-zheng-yi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;最近一名医生被害的事件真是让人心塞。&lt;br&gt;
然而更加让人心塞的是各种的评论和转发，充斥着各种带节奏和被带节奏。有人 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;最近一名医生被害的事件真是让人心塞。&lt;br&gt;
然而更加让人心塞的是各种的评论和转发，充斥着各种带节奏和被带节奏。有人非得借题发挥，说明死刑的必要性，真的有必要吗？&lt;br&gt;
还有些人总感觉已经丧失了理智，大脑完全被情绪支配，一点都没有逻辑，即使我们得到的结论是一样的，却让我还是不免在心中有些鄙夷。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>评“处女情结”</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/ping-chu-nu-qing-jie.html" rel="alternate"></link><published>2019-12-14T19:20:00+08:00</published><updated>2019-12-14T19:20:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-12-14:/MyWorldObservationJournal/ping-chu-nu-qing-jie.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我认为这个东西能很容易地让人们意识到，并不是所有当事人双方认可的选择，都能免于被道德批评。&lt;br&gt;
对处女情结，有一种 …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我认为这个东西能很容易地让人们意识到，并不是所有当事人双方认可的选择，都能免于被道德批评。&lt;br&gt;
对处女情结，有一种常见的辩护方式就是，“择偶标准是每个人的自由，我喜欢处女就像你喜欢高个儿男生一样。你个外人凭什么干涉我的恋爱？我是非处男凭什么就不能喜欢处女了？喜欢高个儿非得自己也是高个儿吗？我喜欢处女这件事，我只要找女朋友的时候预先跟她声明了，她要是有意见，自然不会跟我谈恋爱，你又不是我女朋友，轮得着你管吗？”&lt;br&gt;
当你意识到这种辩护的荒谬之处——有一种结构性的压迫被伪装成了若干自由选项中的一个——的时候，很多同构的辩护的荒谬之处，你也就能同时意识到了。&lt;br&gt;
比如&lt;br&gt;
“找工作标准是每个人的自由，996 怎么了？我家里又没矿，公司给我多发钱，我就乐意多干活，你个外人凭什么干涉我每天干多长时间？每个月给二十万，我住在公司都行。公司累不累，签约之前你们打听打听就知道，你们不爽不要和公司签约，自己去找 955 的工作啊，你们懒人还不让勤快人勤快了？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;自由的前提是不能妨碍他人的自由，我认为不大能从这些例子当中作出十分明显的判断到底是否妨碍了他人的自由。不过我始终认为，一个人有这种想法是合乎道理的，但是具体到给自己的行为找这样的接口是不合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得“处女情结”本身作为一个择偶标准，是一个个人想法，没办法强制别人改变，但是不能否认这种标准很低级。古代人有“处女情结”，是因为他们把这当作贞洁、有操守的标志，这同时也是一种不平等的观念，因为是不是处女实际上不能代表一个人的品行怎么样。在现代社会，是不是处女更是不能代表什么，所以很显然这种标准是落后的。但为什么现代有人会有这样的想法呢？我认为一种可能是不平等的观念仍旧存在于部分人的心里，还有一种可能是源自“一生只能爱一个人”的想法。前一种肯定要批判没什么好说的，后一种我觉得无可厚非，但这种想法也没什么存在的必要，大部分时候只是一种精神强迫症。至于其他的可能，我认为大部分不能简单地归类为“处女情结”，很可能是有其他的因素导致表面上看起来像是有“处女情结”，实质上是有其他的评判标准。所以综上所述，我觉得“处女情结”是一种落后、保守的观念，没什么存在的必要。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>缅怀与复仇</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/mian-huai-yu-fu-chou.html" rel="alternate"></link><published>2019-12-13T21:16:00+08:00</published><updated>2019-12-13T21:16:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-12-13:/MyWorldObservationJournal/mian-huai-yu-fu-chou.html</id><content type="html">&lt;p&gt;缅怀历史是为了更好地迎接未来。&lt;br&gt;
只可惜并不是所有人都懂得这个道理。&lt;br&gt;
再一次意料之中地看到复仇主义情绪，有感。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>评早操检查</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/ping-zao-cao-jian-cha.html" rel="alternate"></link><published>2019-11-25T19:52:00+08:00</published><updated>2019-11-25T19:52:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-11-25:/MyWorldObservationJournal/ping-zao-cao-jian-cha.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;一直觉得早上做个操还要管那么多很没必要，结果最近反而加大力度。&lt;br&gt;
不考虑检查员怎么想，更加不考虑普通学生怎么想 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;一直觉得早上做个操还要管那么多很没必要，结果最近反而加大力度。&lt;br&gt;
不考虑检查员怎么想，更加不考虑普通学生怎么想。&lt;br&gt;
我想提一个问题，早操的时候喊得响亮、踏步踏得整齐到底有什么用呢？还是说仅仅是一个摆设？既然高考不考这些内容，军训时候也不是没练过这些内容，又凭什么在日常的时候这样要求学生呢？所谓的为了体现精神面貌，我体现了又是给谁看？说得好像我一天是不是有精神是由我做操做得好不好决定的一样。&lt;br&gt;
在操场上说话也是一样，基本上大家也都只是窃窃私语，为什么要禁止呢？别告诉我是为了认真听别人为了交差而写的表面文章，更别告诉我是为了让队伍整齐或者是为了什么安全因素。纪律的制定是为了保障工作的正常进行，我完全不觉得同学在操场上说几句话会怎么影响到其他人。&lt;br&gt;
本来睁一只眼闭一只眼就过去的事情，非要摆到明面上来讲。老师教导我们，学生的本职工作是学习，不是玩。我觉得同样也不是遵守这些没必要的规定，加大学生的负担。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;评论1：我总结下来就是，学校希望早操就是一群只会喊口号的木头人，一切全靠老师操纵&lt;br&gt;
评论2：套用一部最近重映的电影里面的话“Fuck the regulations！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>评政治嘲讽</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/ping-zheng-zhi-chao-feng.html" rel="alternate"></link><published>2019-11-19T22:39:00+08:00</published><updated>2019-11-19T22:39:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-11-19:/MyWorldObservationJournal/ping-zheng-zhi-chao-feng.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;最近经常看到很多人表达过于强烈的爱国主义情感，说实话我有点反感。我可能是和以前不一样了，本能地对一些政治敏 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;最近经常看到很多人表达过于强烈的爱国主义情感，说实话我有点反感。我可能是和以前不一样了，本能地对一些政治敏感话题保留着怀疑的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是嘲讽，随手就转发一些没有事实依据的传言。我不奢求能了解到真相，但至少对这类消息不能盲目相信啊。随手转发加上一两句批判完全就是表面爱国，毫无自己的思考。如果真的关心此类事情，为何不到别的地方去收集信息，求证事实呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且嘲讽的方式也很令人作呕。不仅是官方请人做视频进行冷嘲热讽，还非要扯上以前的一部动漫，真的是要化身边所有的东西为政治武器吗？有的人是真的不会换位思考。见到一幅画，在堕落的自由女神像下面跪着一群青年，还美名其曰“艺术”。要是我们自己国家的象征被画成这副鬼样子，你会怎么想？这种东西除了激化矛盾没有任何作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人在宣扬“革命精神”，甚至连为何这些优良的精神品质会和革命扯上关系都不知道。讲真，在这种时候宣传五四精神，有点自打耳光的感觉。不过我觉得搞不清楚这些东西，是情有可原的，真正出问题的，应该是我们的教育。不教人逻辑，不教人如何思考，不教人质疑。但从另一方面来讲，这样的教育又确实达到了它的预期目的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;评论1：独立思考的能力不常有。当今社会有几个人给你小心求证。只管大胆胡说就行了。要的不是事实，就是我表个态&lt;br&gt;
评论2：同样接受这样的教育，怎么有的人就能走出来，有的人就迷信不已呢？坦诚地讲，课本教导的常识、有良知的老师传授的信念、书籍期刊里的思想、现代技术的基本技能，下一代人不好说，但我们这一代人能够接触到的这些东西，其实提供了足够的机会走出困境的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>评升旗仪式</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/ping-sheng-qi-yi-shi.html" rel="alternate"></link><published>2019-11-18T22:20:00+08:00</published><updated>2019-11-18T22:20:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-11-18:/MyWorldObservationJournal/ping-sheng-qi-yi-shi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;越来越感觉升旗仪式纯粹就是在做表面工作，你能想象全校几百号人在操场上淋着雨、吹着风，还要听人在演讲台上说我 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;越来越感觉升旗仪式纯粹就是在做表面工作，你能想象全校几百号人在操场上淋着雨、吹着风，还要听人在演讲台上说我们如何洋溢青春、挥洒汗水吗？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;评论1：你真是不懂事！不经历风雨，怎么看见彩虹！不淋雨怎么能挥洒汗水洋溢青春！&lt;br&gt;
回复1：老师非常关心我们的身体健康和人身安全，甚至还提醒我们不要在进场的时候讲话，以防讲话的时候摔倒，真是煞费苦心呐！&lt;br&gt;
评论2：法律还真规定全日制学校要一星期来一次升旗仪式，你说是不是表面功夫呀&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;2年后的补充&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;这句评论非常短，我本不想放上来的，但突然想起最近有好几所大学开学了，让新生在雨中等领导慢吞吞地来讲话，或者让新生在雨中拉练，简直和这件事如出一辙。有意思的是，这些事都包含有“淋雨”这个成分，往大了说，正是“让人淋雨”这具有一定侮辱性的行为才让人醒悟，原来在“领导”和“平民”之间早已形成了不可忽略的阶级差距。&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>关于最近各学校发生的事的一点思考</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/guan-yu-zui-jin-ge-xue-xiao-fa-sheng-de-shi-de-yi-dian-si-kao.html" rel="alternate"></link><published>2019-10-20T13:13:00+08:00</published><updated>2019-10-20T13:13:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-10-20:/MyWorldObservationJournal/guan-yu-zui-jin-ge-xue-xiao-fa-sheng-de-shi-de-yi-dian-si-kao.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;这几天以来，四校像着火了一样。除去某校的事件，其余2个学校的原因好像出奇的一致——对学校的制度十分不满。其实在我们学校也有类似的事情，有很多 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;这几天以来，四校像着火了一样。除去某校的事件，其余2个学校的原因好像出奇的一致——对学校的制度十分不满。其实在我们学校也有类似的事情，有很多人对学校现在的手机管理制度不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管制定制度的起因是家长还是老师，总的来说，我认为矛盾还是出现在2代人之间。我相信，老师的出发点应该是好的，毕竟坑害同学的事情对老师来说没有必要。那么问题就出在上一代人对自己的盲目自信，自信他们已经足够了解我们，自信他们的制度一定会起到正面作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这样的自信是没有道理的。从事实来说，上一代人确实一点都不了解我们。一味地管理和压迫对身处信息时代的我们来说简直就是灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们也尝试着发声，让他们了解到我们的真实感受。但是我们也有我们的难处，在空间里吐槽很难让老师看到，也很难让老师当真；在现实当中反抗则要冒着违反校规的风险；就连直接向老师反馈我们都要非常慎重，担心会起到反效果使惩罚加大力度。而最有可能的，是上面的一切做法没有一点的效果。究其原因还是要归根于上一代人的盲目自信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以老师和家长应该放低姿态，站在一个平等的角度和我们进行交流，多从我们的视角考虑问题，思考这样的制度是否真的有用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，对于批判那些发声毫无作用的人，我认为这是一种犬儒主义的体现。不去尝试，何来晴天？&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>评手机管理政策</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/ping-shou-ji-guan-li-zheng-ce.html" rel="alternate"></link><published>2019-09-25T19:26:00+08:00</published><updated>2019-09-25T19:26:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-09-25:/MyWorldObservationJournal/ping-shou-ji-guan-li-zheng-ce.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;学校的逻辑：&lt;br&gt;
&lt;em&gt;学习期间不应该娱乐&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;手机只能被学生用来娱乐&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;所以学习的时候不能使用手机&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;因为学农是去学习&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;所以学农 …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;学校的逻辑：&lt;br&gt;
&lt;em&gt;学习期间不应该娱乐&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;手机只能被学生用来娱乐&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;所以学习的时候不能使用手机&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;因为学农是去学习&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;所以学农的时候不能看手机&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不否认带手机大部分功能是为了来玩的，但是如此一刀切还是会很大程度上给这7天的生活造成麻烦。而且去学农并不是完全的学习，毕竟要呆整整7天，这7天不可能所有的休息时间也都在学习。我们是学生不是军人，而且就算是军人在安排好的业余时间里面也是可以使用手机的，所以根本没必要在这7天里面完全磨灭人的天性。&lt;br&gt;
锻炼我们的借口也站不住脚，现代人生活想长时间脱离电子产品是不现实的，有工具不用，岂不是自甘落后于时代？等到你能自己做到7天不用手机，再来谈把禁止手机的规定施加于我们。&lt;br&gt;
统一管理如果能专门给我们时间自由使用也可以，但是这样做非常浪费时间而且完全不能达到目的，很多人还是不会上交，到时候还是要来查，那和不收上去有什么区别呢？反而只会增加同学和老师的负担。&lt;br&gt;
学校就算能组织活动让我们放松也不是禁止使用手机的理由，一样是放松，我们为什么不能选择手机呢？你组织的活动不能和手机等现代技术结合，没能吸引到我们，难道是我们的错吗？强行给我们安排看似丰富的活动，和强买强卖的区别不大。&lt;br&gt;
所以我认为学校完全没有理由禁止使用手机，只不过是学校还没有跟上时代的脚步而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明一下，我对这个决策表达不满，不意味着我没有遵守规则。我只是在合理地发表作为一个学生的意见并进行理性的讨论。（防止哪天有人来查水表）&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>政治过敏</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/zheng-zhi-guo-min.html" rel="alternate"></link><published>2019-08-13T15:06:00+08:00</published><updated>2019-08-13T15:06:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-08-13:/MyWorldObservationJournal/zheng-zhi-guo-min.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.zhihu.com/question/340106103/answer/786273730"&gt;如何看待在最新的 iOS13 测试版中，香港（中国）被显示为香港？ - 扩散性百万甜面包的回答 - 知乎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近发生了很多这类事件，包括之 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.zhihu.com/question/340106103/answer/786273730"&gt;如何看待在最新的 iOS13 测试版中，香港（中国）被显示为香港？ - 扩散性百万甜面包的回答 - 知乎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近发生了很多这类事件，包括之前的一些奢侈品厂商。&lt;br&gt;
外国厂商玩这些文字游戏有用吗？只会失去中国的市场。&lt;br&gt;
揪着这些人骂有用吗？根本不会改变外国人对这种问题的看法也不能根本地解决问题，说不定某一天某一个国内公司可能会因为历史遗留问题犯同样的错误。&lt;br&gt;
是不是我现在每次买东西都要查阅一下所有有关资料，仔细地分辨到底是辱华还是清楚地列出来了地区，看看有没有触犯这些问题？&lt;br&gt;
说到底，还是袁隆平把所有搞这些东西的人都喂得太饱了。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>评关于日本京都动画纵火案的某些舆论</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/ping-guan-yu-ri-ben-jing-du-dong-hua-zong-huo-an-de-mou-xie-yu-lun.html" rel="alternate"></link><published>2019-07-19T00:31:00+08:00</published><updated>2019-07-19T00:31:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-07-19:/MyWorldObservationJournal/ping-guan-yu-ri-ben-jing-du-dong-hua-zong-huo-an-de-mou-xie-yu-lun.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;活得越久越发现，有的人真是不配做人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使我不怎么看动漫，也很喜爱京阿尼的一些作品。听说犯人就这样莫名其妙地夺 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;活得越久越发现，有的人真是不配做人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使我不怎么看动漫，也很喜爱京阿尼的一些作品。听说犯人就这样莫名其妙地夺走了30多个人的生命，我心里瞬间充满了惋惜和悲愤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最真实的想法就是想把这人拖到面前毒打一顿解气，可是这人直接死了，真的便宜他了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有更可气的就是微博上真就有人幸灾乐祸。即使这种微博是可以遇见的，但是见到还是很生气。这不禁让我联想到中国60，70年代的时候，学生在卷子上写“领导人万岁”，老师就不敢批错。同样是借着所谓政治正确的名义来耍流氓，甚至今天发生的事都不能算是“政治正确”。最过分的在于，今天发生的事让30多个无辜的人去世了，他们对人类生命的消逝毫不在意，可以说是连基本的人性都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种现象的发生我觉得国家的宣传有一部分责任。我们对年轻人的教导永远是“符合国家利益”的，有时就会缺少一定的客观。。。（再讲下去我怕发不出去了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经也认为人们发表言论是完全自由的，但是真就有人在网络上触犯人类的底线，还有另一部分人肆无忌惮地造谣导致当今互联网上的信任危机。这些东西原本是不需要法律来规定的，但这些人的放肆让人必须使用法律来约束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为这造就了当今病态的互联网环境。下面的人从来不顾及其他人的感受，上面的人想要管理又只能不停都封禁、限制。成为一个死循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，或许我们在教年轻人如何使用网络的同时，更应该教他们如何友善地与人交流。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;评论：光所及之处，暗无不至&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="评论"></category></entry><entry><title>评《数字化单一市场版权指令》</title><link href="https://fiftysixtimes7.github.io/MyWorldObservationJournal/ping-shu-zi-hua-dan-yi-shi-chang-ban-quan-zhi-ling.html" rel="alternate"></link><published>2019-03-26T21:57:00+08:00</published><updated>2019-03-26T21:57:00+08:00</updated><author><name>FiftysixTimes7</name></author><id>tag:fiftysixtimes7.github.io,2019-03-26:/MyWorldObservationJournal/ping-shu-zi-hua-dan-yi-shi-chang-ban-quan-zhi-ling.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Directive_on_Copyright_in_the_Digital_Single_Market"&gt;Directive on Copyright in the Digital Single Market&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟竟然真的通过了这个可笑的法案。&lt;br&gt;
看来不止有我们在“前进”。&lt;br&gt;
在版权方面，我们还没有如此严格的管 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Directive_on_Copyright_in_the_Digital_Single_Market"&gt;Directive on Copyright in the Digital Single Market&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟竟然真的通过了这个可笑的法案。&lt;br&gt;
看来不止有我们在“前进”。&lt;br&gt;
在版权方面，我们还没有如此严格的管理，但是在censorship方面，我们简直太有经验了。&lt;br&gt;
欧盟由版权导致的censorship不得不说是把步子迈得太大了，反而是限制了自由。&lt;br&gt;
现在难道只剩下唯一的“净土”了吗？或者，我们已经无处可逃？&lt;br&gt;
引用Edward Snowden的一句话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Speak not because it is safe, but because it is right.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;作为我新的个性签名。&lt;/p&gt;</content><category term="评论"></category></entry></feed>